{"id":2962,"date":"2025-01-08T07:45:08","date_gmt":"2025-01-08T06:45:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?p=2962"},"modified":"2025-02-14T22:59:49","modified_gmt":"2025-02-14T21:59:49","slug":"barrierefreie-website","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website","title":{"rendered":"Barrierefreie Website:  Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest"},"content":{"rendered":"\n<header class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"895\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-blog.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3759\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-blog.jpg 1200w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-blog-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-blog-1024x764.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-blog-768x573.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center is-style-custom_vcn5be0x4\">Das Internet sollte f\u00fcr alle zug\u00e4nglich sein. Die Realit\u00e4t sieht allerdings oft anders aus, besonders f\u00fcr Menschen mit Einschr\u00e4nkungen. Ab 2025 wird sich das \u00e4ndern m\u00fcssen, denn dann tritt das <strong>Barrierefreiheitsgesetz, kurz&nbsp;BFSG<\/strong> in Kraft. In diesem Artikel erf\u00e4hrst Du alles Wichtige zum Thema <strong>barrierefreie Websites<\/strong>&nbsp;und wie Du Dich optimal auf die kommenden \u00c4nderungen vorbereitest.<\/p>\n\n\n<div id=\"number\" class=\"headline-inline-container text-center high-five\">\n<a href=\"#high-five\"><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<p class=\"headline-inline color-gray\">\n<a href=\"#high-five\"><br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/love-hands.png\"><\/img><br \/>\n<strong>Yeah! 18 HIGH FIVES<\/strong><br \/> f\u00fcr diesen Blog-Artikel<br \/>\n<\/a>\n<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_72 ez-toc-wrap-left-text counter-flat ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<span class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Inhaltsverzeichnis<\/span>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#das-barrierefreiheitsgesetz-der-game-changer-fuer-digitale-angebote\" title=\"Das Barrierefreiheitsgesetz: Der Game Changer f\u00fcr digitale Angebote\">Das Barrierefreiheitsgesetz: Der Game Changer f\u00fcr digitale Angebote<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#was-will-dieses-gesetz-eigentlich\" title=\"Was will dieses Gesetz eigentlich?\">Was will dieses Gesetz eigentlich?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#wer-muss-sich-ab-2025-ueberhaupt-daran-halten\" title=\"Wer muss sich ab 2025 \u00fcberhaupt daran halten?\">Wer muss sich ab 2025 \u00fcberhaupt daran halten?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#vorteile-barrierefreier-webseiten-fuer-selbststaendige-und-kleinunternehmer\" title=\"Vorteile barrierefreier Webseiten f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und Kleinunternehmer\">Vorteile barrierefreier Webseiten f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und Kleinunternehmer<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#wann-ist-eine-webseite-barrierefrei\" title=\"Wann ist eine Webseite Barrierefrei?\">Wann ist eine Webseite Barrierefrei?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#tools-zum-testen-von-barrierefreien-websites\" title=\"Tools zum Testen von barrierefreien Websites\">Tools zum Testen von barrierefreien Websites<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#checkliste-fuer-barrierefreie-websites\" title=\"Checkliste f\u00fcr Barrierefreie Websites\">Checkliste f\u00fcr Barrierefreie Websites<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#blue-beanie-day-ein-tag-fuer-webstandards-und-barrierefreiheit\" title=\"Blue Beanie Day: Ein Tag f\u00fcr Webstandards und Barrierefreiheit\">Blue Beanie Day: Ein Tag f\u00fcr Webstandards und Barrierefreiheit<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#kurz-und-knapp-die-zukunft-gehoert-barrierefreien-websites\" title=\"Kurz und Knapp: Die Zukunft geh\u00f6rt barrierefreien Websites\">Kurz und Knapp: Die Zukunft geh\u00f6rt barrierefreien Websites<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\/#faq\" title=\"FAQ\">FAQ<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/header>\n\n\n\n<main class=\"wp-block-group underline-links\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-image no-border\">\n<figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/arrow-right-bottom-red.svg\" alt=\"arrow-right-bottom-red\" class=\"wp-image-1071\" style=\"width:85px\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"das-barrierefreiheitsgesetz-der-game-changer-fuer-digitale-angebote\"><\/span>Das Barrierefreiheitsgesetz: Der Game Changer f\u00fcr digitale Angebote<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Das BFSG fungiert als digitaler T\u00fcr\u00f6ffner <strong>f\u00fcr mehr Inklusion im Internet.<\/strong> <strong>Ab dem 28. Juni 2025<\/strong> soll es allen Menschen erm\u00f6glichen \u2013 unabh\u00e4ngig von ihren k\u00f6rperlichen oder geistigen F\u00e4higkeiten \u2013 digitale Angebote problemlos zu nutzen und durchs Internet zu surfen. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Das Gesetz verpflichtet <\/strong>im Grunde alle Unternehmen und Organisationen dazu, ihre Websites, Apps und andere digitale Produkte barrierefrei zu gestalten.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"was-will-dieses-gesetz-eigentlich\"><\/span>Was will dieses Gesetz eigentlich?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Das Ziel des Gesetzes ist eigentlich einfach:<\/strong> Digitale Angebote sollen f\u00fcr alle zug\u00e4nglich sein, insbesondere bei Beh\u00f6rden, Versicherungen, Krankenkassen oder Webseiten, die f\u00fcr die Gesellschaft relevant und wichtig sind.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Stell Dir folgende Situation vor:<\/strong> Du bist sehbehindert und m\u00f6chtest online Deine Steuererkl\u00e4rung einreichen. Die Website des Finanzamts ist jedoch nicht barrierefrei gestaltet. Die Schrift ist zu klein, die Kontraste sind schlecht, und wichtige Informationen sind nur als Bilder ohne Alternativtext verf\u00fcgbar.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcr Dich als sehbehinderte Person ist es doch fast unm\u00f6glich, das Formular weder auszuf\u00fcllen noch sie abzusenden. <strong>Und genau hier greift das Gesetz ein <\/strong>und verpflichtet \u00f6ffentliche Stellen, ihre digitalen Angebote barrierefrei zu gestalten. Eigentlich total fair oder?<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"1118\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreie-technologie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3675\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreie-technologie.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreie-technologie-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreie-technologie-1024x763.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreie-technologie-768x572.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Barrierefreie Technologie erm\u00f6glicht digitale Teilhabe<a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"wer-muss-sich-ab-2025-ueberhaupt-daran-halten\"><\/span>Wer muss sich ab 2025 \u00fcberhaupt daran halten?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Amazon, Apple, Zara oder doch nur die Beh\u00f6rden, Krankenkassen, Versicherungen und Banken?<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Das Gesetz sagt dazu Folgendes:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00a7 1 Zweck und Anwendungsbereich<br>(1) Zweck dieses Gesetzes ist es, die Anforderungen an die Barrierefreiheit f\u00fcr bestimmte Produkte und Dienstleistungen festzulegen, um zu gew\u00e4hrleisten, dass diese Produkte und Dienstleistungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen barrierefrei sind.<br>(3) Dieses Gesetz gilt f\u00fcr folgende Dienstleistungen, die Verbrauchern nach dem 28. Juni 2025 angeboten werden<\/em> \u2026 Komplette Gesetzte findest Du hier<\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li>Audiovisuelle Mediendienste (z.B. Streaming-Plattformen, TV-Sender)<\/li>\n\n\n\n<li>Personenbef\u00f6rderungsdienste im Luft-, Bus-, Schienen- und Schiffsverkehr<\/li>\n\n\n\n<li>Bankdienstleistungen f\u00fcr Verbraucher<\/li>\n\n\n\n<li>Elektronische Kommunikationsdienste (z.B. Telefonie und Messaging)<\/li>\n\n\n\n<li>E-Books und hierf\u00fcr bestimmte Software<\/li>\n\n\n\n<li>Dienstleistungen des elektronischen Gesch\u00e4ftsverkehrs (z.B. Online-Shops, digitale Marktpl\u00e4tze und E-Commerce)<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.bgbl.de\/xaver\/bgbl\/start.xav?startbk=Bundesanzeiger_BGBl&amp;start=%2F%2F%2A%5B%40attr_id=%27bgbl122s0928.pdf%27%5D#__bgbl__%2F%2F*%5B%40attr_id%3D%27bgbl122s0928.pdf%27%5D__1724932326961\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Das komplette Barrierefreiheitsst\u00e4rkungsgesetz findest Du hier.<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Es gibt auch Ausnahmen:<\/strong> Kleinstunternehmen, die Dienstleistungen anbieten, <strong>weniger als 10 Mitarbeiter<\/strong> und <strong>unter 2 Millionen Euro Jahresumsatz<\/strong> haben, sind von der Regelung ausgenommen. <\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Zus\u00e4tzlich<\/strong> sind Unternehmen, die sich ausschlie\u00dflich auf <strong>Dienstleistungen<\/strong> beschr\u00e4nken, die <strong>nicht f\u00fcr Endverbraucher*innen <\/strong>bestimmt sind, ebenfalls von der Regelung befreit. Das k\u00f6nnen zum Beispiel Unternehmensberatungen f\u00fcr Gro\u00dfkonzerne oder B2B-Logistikdienstleistungen sein.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"vorteile-barrierefreier-webseiten-fuer-selbststaendige-und-kleinunternehmer\"><\/span>Vorteile barrierefreier Webseiten f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und Kleinunternehmer<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Auch wenn Du gerade nicht davon betroffen bist und denkst: <strong><em>\u201ePuh, Gl\u00fcck gehabt!\"<\/em><\/strong> \ud83d\ude03 w\u00fcrde ich Dir trotzdem empfehlen, Deine Webseite barrierefrei zu gestalten. <\/p>\n\n\n\n<p>Durch die Umstellung wird Deine Seite nicht nur zug\u00e4nglicher, sondern auch f\u00fcr Suchmaschinen optimiert. Du gewinnst also <strong>mehr Traffic<\/strong> und verbesserst noch Deine <strong>SEO-Performance.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Und Ja, so eine Umstellung ist wirklich mit Arbeit verbunden und kann nicht mal eben realisiert werden. Der Aufwand h\u00e4ngt selbstverst\u00e4ndlich vom Ist-Zustand und Komplexit\u00e4t Deiner Webseite ab. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Am Ende profitieren<\/strong> nicht nur Menschen mit Einschr\u00e4nkungen, sondern auch Du als Brand, Dienstleister und Webseitenbetreiber.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83c\udfc6  Eine <a href=\"https:\/\/www.accessibilitychecker.org\/guides\/accessibility-seo-impact-study\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Studie von Accessibility Checker <\/a>belegt eindrucksvoll genau diese Vorteile:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Durchschnittlicher Anstieg<\/strong> des Gesamtverkehrs um <strong>12 % <\/strong>\u00fcber alle untersuchten Domains<\/li>\n\n\n\n<li><strong>73,4 %<\/strong> der Domains verzeichneten einen Anstieg ihres <strong>organischen Traffics<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>66,1 % <\/strong>aller Domains konnten sogar eine Steigerung ihres monatlichen, <strong>organischen Traffics<\/strong> um <strong>bis zu 50 %<\/strong> erreichen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Mein Tipp: <\/strong>Wenn Du sowieso <a href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/website-relaunch\">eine \u00dcberarbeitung Deiner Webseite<\/a> planst, <strong>w\u00e4re jetzt der ideale Zeitpunkt,<\/strong> um auch die Barrierefreiheit zu implementieren.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/positive-studie-barrierefreie-websites.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2986\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/positive-studie-barrierefreie-websites.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/positive-studie-barrierefreie-websites-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/positive-studie-barrierefreie-websites-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/positive-studie-barrierefreie-websites-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Studie belegt: Barrierefreie Websites steigern Traffic um bis zu 50%<a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"wann-ist-eine-webseite-barrierefrei\"><\/span>Wann ist eine Webseite Barrierefrei?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Digitale Barrierefreiheit <\/strong>ist erreicht, wenn Websites oder Apps f\u00fcr alle zug\u00e4nglich und nutzbar sind \u2013 unabh\u00e4ngig davon, ob Menschen Sehbehinderungen, kognitive oder motorische Einschr\u00e4nkungen haben. <\/p>\n\n\n\n<p>Der Bund hat daf\u00fcr die <a href=\"https:\/\/www.gesetze-im-internet.de\/bitv_2_0\/BJNR184300011.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Barrierefreie-Informationstechnik-Verordnung<\/a> (BITV 2.0) erlassen, die auf den internationalen <a href=\"https:\/\/www.w3.org\/TR\/WCAG21\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Web Content Accessibility Guidelines (WCAG 2.1)<\/a> des World Wide Web Consortiums (W3C) basiert. Keine Sorge, das alles musst Du Dir nicht merken \ud83d\ude09<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Diese Richtlinien umfassen <strong>vier wichtige Prinzipien:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li>Wahrnehmbarkeit<\/li>\n\n\n\n<li>Bedienbarkeit<\/li>\n\n\n\n<li>Verst\u00e4ndlichkeit<\/li>\n\n\n\n<li>Robustheit<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Jedes Prinzip enth\u00e4lt <strong>mehrere Erfolgskriterien<\/strong> f\u00fcr eine barrierefreie Website. Die WCAG definieren drei Konformit\u00e4tsstufen:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Stufe A<\/strong> (MUSS): Grundlegende Anforderungen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Stufe AA (<\/strong>SOLL): Erweiterte Anforderungen f\u00fcr die meisten Benutzergruppen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Stufe AAA<\/strong> (KANN): Maximale Anforderungen, auch f\u00fcr Nutzer mit schweren Beeintr\u00e4chtigungen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>\u00d6ffentliche Stellen m\u00fcssen ihre digitalen Angebote <strong>bis Mitte 2025<\/strong> barrierefrei gestalten und <strong>mindestens die Stufen A und AA<\/strong> erf\u00fcllen. Das haben die meisten Beh\u00f6rden schon seit Jahren umgesetzt. Schau einfach mal auf der Webseite Deiner Stadt nach.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreiheit-beispiel-farbe-kontrast-sprache.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3677\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreiheit-beispiel-farbe-kontrast-sprache.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreiheit-beispiel-farbe-kontrast-sprache-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreiheit-beispiel-farbe-kontrast-sprache-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/barrierefreiheit-beispiel-farbe-kontrast-sprache-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Barrierefreiheit: Kontrast und einfache Sprache im Vergleich<a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"tools-zum-testen-von-barrierefreien-websites\"><\/span>Tools zum Testen von barrierefreien Websites<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>So kannst Du Deine Website auf Barrierefreiheit \u00fcberpr\u00fcfen:<\/strong> Es gibt einige leicht zug\u00e4ngliche und einfach zu bedienende Tools, die Dir die Arbeit erleichtern. Hier sind zwei der besten Optionen:<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><br>WAVE (Web Accessibility Evaluation Tool)<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/chromewebstore.google.com\/detail\/wave-evaluation-tool\/jbbplnpkjmmeebjpijfedlgcdilocofh\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">WAVE ist eine kostenlose Browser-Erweiterung,<\/a> die Dir schnell potenzielle Barrierefreiheitsprobleme auf Deiner Website anzeigt. Du musst die Erweiterung nur installieren und auf der zu testenden Seite aktivieren.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Google Lighthouse<\/h3>\n\n\n\n<p>Dieses Tool ist <strong>bereits in Chrome integriert. <\/strong>\u00d6ffne einfach die Entwicklertools (F12), wechsle zum \u201eLighthouse\"-Tab und f\u00fchre einen Barrierefreiheitstest durch. Dort werden Dir alle Probleme aufgelistet und genau erkl\u00e4rt.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Diese Tools sind ein guter Ausgangspunkt, um die Barrierefreiheit Deiner Website zu verbessern. Denk bitte nur daran: <strong>Automatisierte Tests erfassen ca. 40% aller m\u00f6glichen Probleme.<\/strong> Eine manuelle \u00dcberpr\u00fcfung und das Feedback von Nutzern mit Behinderungen sind unerl\u00e4sslich f\u00fcr eine wirklich barrierefreie Website<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"checkliste-fuer-barrierefreie-websites\"><\/span>Checkliste f\u00fcr Barrierefreie Websites<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Hier sind die wichtigsten Punkte, die Du beachten solltest:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Klare Struktur und Navigation<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Logischer Aufbau mit aussagekr\u00e4ftigen \u00dcberschriften<\/li>\n\n\n\n<li>Gut strukturiertes Inhaltsverzeichnis<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Verst\u00e4ndliche Sprache<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Einfache und klare Formulierungen (Leichte Sprache)<\/li>\n\n\n\n<li>Vermeidung von Fachbegriffen oder deren Erkl\u00e4rung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Visuelle Anpassbarkeit<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Anpassbare Schriftgr\u00f6\u00dfe<\/li>\n\n\n\n<li>Gutes Kontrastverh\u00e4ltnis<\/li>\n\n\n\n<li>M\u00f6glichkeit zur Farbschema-\u00c4nderung (z.B. Hochkontrast-Modus)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Alternative Texte und Medien<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Beschreibende Texte f\u00fcr Bilder und Grafiken<\/li>\n\n\n\n<li>Untertitel und Transkripte f\u00fcr Audio- und Videoinhalte<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Tastaturnavigation<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Vollst\u00e4ndige Bedienbarkeit ohne Maus<\/li>\n\n\n\n<li>Sichtbarer Fokus bei Tastaturnavigation<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Responsive Design<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Anpassung an verschiedene Ger\u00e4te und Bildschirmgr\u00f6\u00dfen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Fehlertoleranz und Hilfestellungen<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Klare Fehlermeldungen und Korrekturvorschl\u00e4ge<\/li>\n\n\n\n<li>Hilfestellungen bei Formularen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Kompatibilit\u00e4t mit Hilfsmitteln<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Unterst\u00fctzung von Screenreader<\/li>\n\n\n\n<li>Korrekte Verwendung von ARIA-Attributen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Konsistentes Design<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Einheitliche Gestaltung und Bedienung auf allen Seiten<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Erkl\u00e4rung zur Barrierefreiheit<\/strong>\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Information \u00fcber den Stand der Barrierefreiheit<\/li>\n\n\n\n<li>Kontaktm\u00f6glichkeit f\u00fcr Feedback zur Barrierefreiheit<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Wahrscheinlich denkst Du jetzt: <strong><em>\u201eOhjeh, es sind aber viele Punkte und Vorschriften!\"<\/em><\/strong>. Aber wenn wir ehrlich sind, waren die meisten Aspekte ohnehin schon wichtig und im besten Fall bereits umgesetzt.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group quote-box\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"112\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/quote-scribble.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-3614\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading has-text-align-center custom_8hyp83a2q quote\">Das Web verbindet nicht nur Maschinen, es verbindet Menschen<\/h4>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center quote\">Tim Berners-Lee, Erfinder des World Wide Web<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"blue-beanie-day-ein-tag-fuer-webstandards-und-barrierefreiheit\"><\/span>Blue Beanie Day: Ein Tag f\u00fcr Webstandards und Barrierefreiheit<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Ich habe 2003 das Buch <a href=\"https:\/\/books.google.de\/books\/about\/Designing_with_Web_Standards.html?id=wUGTSdey6TwC&amp;redir_esc=y\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201eDesigning with Web Standards\"<\/a> von <a href=\"https:\/\/zeldman.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Jeffrey Zeldman<\/a><strong> <\/strong>gelesen und fand alles, was er beschreibt, extrem richtig und wichtig.<\/p>\n\n\n\n<p>Seit vielen Jahren habe ich bei der Aktion <strong>\u201eBlue Beanie Day\" <\/strong>mitgemacht und wurde in der Werbeagentur, in der ich damals arbeitete, oft bel\u00e4chelt \ud83d\ude42<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Wenn Du Dich jetzt fragst:<\/strong> \u201eWie bitte? Was haben blaue M\u00fctzen mit Web-Standards und Barrierefreiheit zu tun?\" \ud83e\udde2 <\/p>\n\n\n\n<p>Der Blue Beanie Day findet j\u00e4hrlich <strong>am 30. November <\/strong>statt. An diesem Tag setzen sich <strong>Webdesigner und Entwickler <\/strong>weltweit f\u00fcr Webstandards und Barrierefreiheit ein, symbolisiert durch das <strong>Tragen einer blauen M\u00fctze. <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Jeffrey trug damals auf dem Cover seines Buches eine blaue M\u00fctze, die seitdem zum Symbol f\u00fcr gutes, zug\u00e4ngliches Webdesign geworden ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Falls Dich das interessiert und Du Interesse hast mitzumachen, nutze dieses Hashtag: #BlueBeanieDay<\/p>\n\n\n\n<p>Neben dem Blue Beanie Day gibt es nat\u00fcrlich eine Reihe von Organisationen und Events, die sich seit Jahren mit Webstandards und digitaler Barrierefreiheit besch\u00e4ftigen. Zum Beispiel den <a href=\"https:\/\/accessibility.day\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Global Accessibility Awareness Day (GAAD)<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.worldusabilityday.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">World Usability Day und Accessibility Camps<\/a> , <a href=\"https:\/\/www.aktion-mensch.de\/inklusion\/barrierefreiheit\/barrierefreie-website\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Aktion Mensch<\/a> und vieles mehr.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/blue-beanie-day-webstandards.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3000\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/blue-beanie-day-webstandards.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/blue-beanie-day-webstandards-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/blue-beanie-day-webstandards-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/blue-beanie-day-webstandards-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Blue Beanie Day: Ein Tag f\u00fcr Webstandards und Barrierefreiheit<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"kurz-und-knapp-die-zukunft-gehoert-barrierefreien-websites\"><\/span>Kurz und Knapp: Die Zukunft geh\u00f6rt barrierefreien Websites<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Barrierefreiheit im Web ist nicht nur eine gesetzliche Pflicht, sondern eine Chance.<\/strong> Eine Chance, mehr Menschen zu erreichen, Deine Website zu verbessern und Teil einer inklusiven digitalen Welt zu sein.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Mein Tipp an Dich:<\/strong> Beginne jetzt, Deine Website schrittweise barrierefrei zu gestalten. Jede kleine Verbesserung ist ein Schritt in die richtige Richtung.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Denk bitte auch daran: <\/strong>Google und andere Suchmaschinen achten bereits seit Jahren <strong>verst\u00e4rkt auf Barrierefreiheit.<\/strong> Websites mit schlechtem Kontrast oder mangelnder Zug\u00e4nglichkeit werden in den Suchergebnissen schlechter eingestuft. <\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Dieser Trend wird sich in Zukunft mit Sicherheit noch mehr verst\u00e4rken.<\/strong> Eine barrierefreie Website ist also nicht nur Benutzerfreundlich, sondern auch gut f\u00fcr Dein Suchmaschinenranking und Deine Sichtbarkeit im Web.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"faq\"><\/span>FAQ<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">H\u00e4ufig gestellte Fragen zur Barrierefreiheit im Web<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"schema-faq wp-block-yoast-faq-block\"><div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1723821689722\"><strong class=\"schema-faq-question\">Was bedeutet Barrierefreiheit im Internet genau?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\"><strong>Barrierefreiheit<\/strong> im Internet bedeutet, dass <strong>alle Menschen<\/strong> - unabh\u00e4ngig von eventuellen Einschr\u00e4nkungen - digitale Inhalte und Funktionen uneingeschr\u00e4nkt nutzen k\u00f6nnen.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1724928384946\"><strong class=\"schema-faq-question\">Welche Websites m\u00fcssen ab Mitte 2025 barrierefrei sein?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen <strong>alle Websites von Unternehmen und Organisationen,<\/strong> die nicht als <strong>Kleinstunternehmen<\/strong> gelten, die Anforderungen des BFSG und der BITV erf\u00fcllen. Ausgenommen sind auch <strong>Unternehmen<\/strong>, die Dienstleistungen anbieten, die <strong>nicht f\u00fcr Endverbraucher*innen<\/strong> bestimmt sind.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1724931103516\"><strong class=\"schema-faq-question\">Wie kann ich testen, ob meine Website barrierefrei ist?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Du kannst automatisierte <strong>Tools wie WAVE oder aXe <\/strong>f\u00fcr eine erste Einsch\u00e4tzung nutzen. F\u00fcr eine umfassende Pr\u00fcfung empfiehlt sich allerdings der BITV-Test oder die Beauftragung von Experten.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1724931131395\"><strong class=\"schema-faq-question\">Gibt es Konsequenzen bei Nichteinhaltung der Barrierefreiheit?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Konkrete <strong>Sanktionen<\/strong> sind noch nicht festgelegt, aber es drohen <strong>rechtliche Konsequenzen<\/strong> und Imagesch\u00e4den. Zudem k\u00f6nnen Nutzer Beschwerden einreichen.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1724931172773\"><strong class=\"schema-faq-question\">Ist Barrierefreiheit nur f\u00fcr Menschen mit Behinderungen wichtig?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Nein, barrierefreie Gestaltung kommt <strong>allen Nutzern <\/strong>zugute. Sie verbessert die allgemeine <strong>Usability <\/strong>und <strong>Zug\u00e4nglichkeit<\/strong> von Websites und Apps.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1724931213423\"><strong class=\"schema-faq-question\">Wie hoch sind die Kosten f\u00fcr die Umsetzung von Barrierefreiheit?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Die Kosten variieren nat\u00fcrlich <strong>je nach Umfang und Komplexit\u00e4t<\/strong> Deiner Website. Langfristig k\u00f6nnen sich aber die Investitionen durch eine <strong>gr\u00f6\u00dfere Reichweite und bessere Nutzererfahrung <\/strong>auszahlen.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1724931256287\"><strong class=\"schema-faq-question\">Gibt es auch F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten bei der Umsetzung?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Ja, es gibt <strong>verschiedene F\u00f6rderprogramme<\/strong> auf Bundes- und L\u00e4nderebene. Informiere Dich bei der Bundesfachstelle Barrierefreiheit oder Deiner lokalen Wirtschaftsf\u00f6rderung.<br\/><\/p> <\/div> <\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/main>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Internet sollte f\u00fcr alle zug\u00e4nglich sein. Die Realit\u00e4t sieht allerdings oft anders aus, besonders f\u00fcr Menschen mit Einschr\u00e4nkungen. Ab 2025 wird sich das \u00e4ndern m\u00fcssen, denn dann tritt das Barrierefreiheitsgesetz, kurz&nbsp;BFSG in Kraft. In diesem Artikel erf\u00e4hrst Du alles Wichtige zum Thema barrierefreie Websites&nbsp;und wie Du Dich optimal auf die kommenden \u00c4nderungen vorbereitest. Das [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3760,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[165,158],"tags":[],"class_list":["post-2962","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-barrierefreiheit","category-webdesign"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v24.6 (Yoast SEO v24.6) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Barrierefreie Website ab 2025 \u2013 Fakten &amp; Checkliste &#8212; Payam Zadeh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alle Fakten f\u00fcr Deine barrierefreie Website ab 2025. Mit der Checkliste f\u00fcr Barrierefreiheit im Webdesign, steigerst Du strategisch Deine Reichweite.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Barrierefreie Website: Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alle Fakten f\u00fcr Deine barrierefreie Website ab 2025. Mit der Checkliste f\u00fcr Barrierefreiheit im Webdesign, steigerst Du strategisch Deine Reichweite.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-01-08T06:45:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-02-14T21:59:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"895\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"105\u00a0Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Article\",\"BlogPosting\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\"},\"author\":{\"name\":\"Payam Zadeh\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\"},\"headline\":\"Barrierefreie Website: Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest\",\"datePublished\":\"2025-01-08T06:45:08+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-14T21:59:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\"},\"wordCount\":1737,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg\",\"articleSection\":[\"barrierefreiheit\",\"webdesign\"],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#respond\"]}]},{\"@type\":[\"WebPage\",\"FAQPage\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\",\"name\":\"Barrierefreie Website ab 2025 \u2013 Fakten & Checkliste &#8212; Payam Zadeh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg\",\"datePublished\":\"2025-01-08T06:45:08+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-14T21:59:49+00:00\",\"description\":\"Alle Fakten f\u00fcr Deine barrierefreie Website ab 2025. Mit der Checkliste f\u00fcr Barrierefreiheit im Webdesign, steigerst Du strategisch Deine Reichweite.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#breadcrumb\"},\"mainEntity\":[{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1723821689722\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724928384946\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931103516\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931131395\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931172773\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931213423\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931256287\"}],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg\",\"width\":895,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Barrierefreie Website: Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"name\":\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh\",\"description\":\"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\",\"name\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"width\":306,\"height\":140,\"caption\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/\",\"https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\",\"name\":\"Payam Zadeh\",\"description\":\"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\",\"@payamzadeh\",\"linkedin.com\/payam-zadeh\"],\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1723821689722\",\"position\":1,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1723821689722\",\"name\":\"Was bedeutet Barrierefreiheit im Internet genau?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<strong>Barrierefreiheit<\/strong> im Internet bedeutet, dass <strong>alle Menschen<\/strong> - unabh\u00e4ngig von eventuellen Einschr\u00e4nkungen - digitale Inhalte und Funktionen uneingeschr\u00e4nkt nutzen k\u00f6nnen.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724928384946\",\"position\":2,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724928384946\",\"name\":\"Welche Websites m\u00fcssen ab Mitte 2025 barrierefrei sein?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen <strong>alle Websites von Unternehmen und Organisationen,<\/strong> die nicht als <strong>Kleinstunternehmen<\/strong> gelten, die Anforderungen des BFSG und der BITV erf\u00fcllen. Ausgenommen sind auch <strong>Unternehmen<\/strong>, die Dienstleistungen anbieten, die <strong>nicht f\u00fcr Endverbraucher*innen<\/strong> bestimmt sind.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931103516\",\"position\":3,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931103516\",\"name\":\"Wie kann ich testen, ob meine Website barrierefrei ist?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Du kannst automatisierte <strong>Tools wie WAVE oder aXe <\/strong>f\u00fcr eine erste Einsch\u00e4tzung nutzen. F\u00fcr eine umfassende Pr\u00fcfung empfiehlt sich allerdings der BITV-Test oder die Beauftragung von Experten.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931131395\",\"position\":4,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931131395\",\"name\":\"Gibt es Konsequenzen bei Nichteinhaltung der Barrierefreiheit?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Konkrete <strong>Sanktionen<\/strong> sind noch nicht festgelegt, aber es drohen <strong>rechtliche Konsequenzen<\/strong> und Imagesch\u00e4den. Zudem k\u00f6nnen Nutzer Beschwerden einreichen.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931172773\",\"position\":5,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931172773\",\"name\":\"Ist Barrierefreiheit nur f\u00fcr Menschen mit Behinderungen wichtig?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Nein, barrierefreie Gestaltung kommt <strong>allen Nutzern <\/strong>zugute. Sie verbessert die allgemeine <strong>Usability <\/strong>und <strong>Zug\u00e4nglichkeit<\/strong> von Websites und Apps.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931213423\",\"position\":6,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931213423\",\"name\":\"Wie hoch sind die Kosten f\u00fcr die Umsetzung von Barrierefreiheit?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Die Kosten variieren nat\u00fcrlich <strong>je nach Umfang und Komplexit\u00e4t<\/strong> Deiner Website. Langfristig k\u00f6nnen sich aber die Investitionen durch eine <strong>gr\u00f6\u00dfere Reichweite und bessere Nutzererfahrung <\/strong>auszahlen.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931256287\",\"position\":7,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931256287\",\"name\":\"Gibt es auch F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten bei der Umsetzung?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Ja, es gibt <strong>verschiedene F\u00f6rderprogramme<\/strong> auf Bundes- und L\u00e4nderebene. Informiere Dich bei der Bundesfachstelle Barrierefreiheit oder Deiner lokalen Wirtschaftsf\u00f6rderung.<br\/>\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Barrierefreie Website ab 2025 \u2013 Fakten & Checkliste &#8212; Payam Zadeh","description":"Alle Fakten f\u00fcr Deine barrierefreie Website ab 2025. Mit der Checkliste f\u00fcr Barrierefreiheit im Webdesign, steigerst Du strategisch Deine Reichweite.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Barrierefreie Website: Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest","og_description":"Alle Fakten f\u00fcr Deine barrierefreie Website ab 2025. Mit der Checkliste f\u00fcr Barrierefreiheit im Webdesign, steigerst Du strategisch Deine Reichweite.","og_url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website","og_site_name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign","article_published_time":"2025-01-08T06:45:08+00:00","article_modified_time":"2025-02-14T21:59:49+00:00","og_image":[{"width":895,"height":1200,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Payam Zadeh","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Verfasst von":"Payam Zadeh","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"105\u00a0Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":["Article","BlogPosting"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website"},"author":{"name":"Payam Zadeh","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d"},"headline":"Barrierefreie Website: Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest","datePublished":"2025-01-08T06:45:08+00:00","dateModified":"2025-02-14T21:59:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website"},"wordCount":1737,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg","articleSection":["barrierefreiheit","webdesign"],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#respond"]}]},{"@type":["WebPage","FAQPage"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website","name":"Barrierefreie Website ab 2025 \u2013 Fakten & Checkliste &#8212; Payam Zadeh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg","datePublished":"2025-01-08T06:45:08+00:00","dateModified":"2025-02-14T21:59:49+00:00","description":"Alle Fakten f\u00fcr Deine barrierefreie Website ab 2025. Mit der Checkliste f\u00fcr Barrierefreiheit im Webdesign, steigerst Du strategisch Deine Reichweite.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#breadcrumb"},"mainEntity":[{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1723821689722"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724928384946"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931103516"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931131395"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931172773"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931213423"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931256287"}],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#primaryimage","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/barrierefreie-website-cover.jpg","width":895,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Barrierefreie Website: Was Du jetzt wissen und umsetzen solltest"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh","description":"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln","publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"de"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization","name":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","width":306,"height":140,"caption":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/","https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d","name":"Payam Zadeh","description":"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.","sameAs":["https:\/\/www.payamzadeh.de","@payamzadeh","linkedin.com\/payam-zadeh"],"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1723821689722","position":1,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1723821689722","name":"Was bedeutet Barrierefreiheit im Internet genau?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<strong>Barrierefreiheit<\/strong> im Internet bedeutet, dass <strong>alle Menschen<\/strong> - unabh\u00e4ngig von eventuellen Einschr\u00e4nkungen - digitale Inhalte und Funktionen uneingeschr\u00e4nkt nutzen k\u00f6nnen.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724928384946","position":2,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724928384946","name":"Welche Websites m\u00fcssen ab Mitte 2025 barrierefrei sein?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen <strong>alle Websites von Unternehmen und Organisationen,<\/strong> die nicht als <strong>Kleinstunternehmen<\/strong> gelten, die Anforderungen des BFSG und der BITV erf\u00fcllen. Ausgenommen sind auch <strong>Unternehmen<\/strong>, die Dienstleistungen anbieten, die <strong>nicht f\u00fcr Endverbraucher*innen<\/strong> bestimmt sind.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931103516","position":3,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931103516","name":"Wie kann ich testen, ob meine Website barrierefrei ist?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Du kannst automatisierte <strong>Tools wie WAVE oder aXe <\/strong>f\u00fcr eine erste Einsch\u00e4tzung nutzen. F\u00fcr eine umfassende Pr\u00fcfung empfiehlt sich allerdings der BITV-Test oder die Beauftragung von Experten.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931131395","position":4,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931131395","name":"Gibt es Konsequenzen bei Nichteinhaltung der Barrierefreiheit?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Konkrete <strong>Sanktionen<\/strong> sind noch nicht festgelegt, aber es drohen <strong>rechtliche Konsequenzen<\/strong> und Imagesch\u00e4den. Zudem k\u00f6nnen Nutzer Beschwerden einreichen.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931172773","position":5,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931172773","name":"Ist Barrierefreiheit nur f\u00fcr Menschen mit Behinderungen wichtig?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Nein, barrierefreie Gestaltung kommt <strong>allen Nutzern <\/strong>zugute. Sie verbessert die allgemeine <strong>Usability <\/strong>und <strong>Zug\u00e4nglichkeit<\/strong> von Websites und Apps.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931213423","position":6,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931213423","name":"Wie hoch sind die Kosten f\u00fcr die Umsetzung von Barrierefreiheit?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Die Kosten variieren nat\u00fcrlich <strong>je nach Umfang und Komplexit\u00e4t<\/strong> Deiner Website. Langfristig k\u00f6nnen sich aber die Investitionen durch eine <strong>gr\u00f6\u00dfere Reichweite und bessere Nutzererfahrung <\/strong>auszahlen.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931256287","position":7,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/barrierefreie-website#faq-question-1724931256287","name":"Gibt es auch F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten bei der Umsetzung?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Ja, es gibt <strong>verschiedene F\u00f6rderprogramme<\/strong> auf Bundes- und L\u00e4nderebene. Informiere Dich bei der Bundesfachstelle Barrierefreiheit oder Deiner lokalen Wirtschaftsf\u00f6rderung.<br\/>","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2962","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2962"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2962\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3760"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}