{"id":3016,"date":"2025-01-08T06:45:08","date_gmt":"2025-01-08T05:45:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?p=3016"},"modified":"2025-02-14T16:40:26","modified_gmt":"2025-02-14T15:40:26","slug":"marketing-schulen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen","title":{"rendered":"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen"},"content":{"rendered":"\n<header class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"895\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-cover.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3770\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-cover.jpg 1200w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-cover-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-cover-1024x764.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-cover-768x573.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center is-style-custom_vcn5be0x4\">Eine graue Fassade, ein verblasstes Schild, eine Website aus den fr\u00fchen 2000ern \u2013 willkommen an einer durchschnittlichen staatlichen Schule in Deutschland. In einer Welt, in der digitale Pr\u00e4senz und starke Markenidentit\u00e4t immer wichtiger werden, wirken viele \u00f6ffentliche Bildungseinrichtungen wie aus der Zeit gefallen. In diesem Umfeld wird das Thema Marketing f\u00fcr Schulen oft vernachl\u00e4ssigt.<\/p>\n\n\n<div id=\"number\" class=\"headline-inline-container text-center high-five\">\n<a href=\"#high-five\"><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<p class=\"headline-inline color-gray\">\n<a href=\"#high-five\"><br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/love-hands.png\"><\/img><br \/>\n<strong>Yeah! 16 HIGH FIVES<\/strong><br \/> f\u00fcr diesen Blog-Artikel<br \/>\n<\/a>\n<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_72 ez-toc-wrap-left-text counter-flat ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<span class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Inhaltsverzeichnis<\/span>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#eine-einfuehrung-das-paradoxon-der-bildungsvermarktung\" title=\"Eine Einf\u00fchrung: Das Paradoxon der Bildungsvermarktung:\">Eine Einf\u00fchrung: Das Paradoxon der Bildungsvermarktung:<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#das-bildungs-dilemma-wissen-vermitteln-aber-nicht-kommunizieren\" title=\"Das Bildungs-Dilemma: Wissen vermitteln, aber nicht kommunizieren?\">Das Bildungs-Dilemma: Wissen vermitteln, aber nicht kommunizieren?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#kollision-der-welten-bildung-trifft-digitales-marketing\" title=\"Kollision der Welten: Bildung trifft digitales Marketing\">Kollision der Welten: Bildung trifft digitales Marketing<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#der-buerokratische-albtraum-kreativitaet-vs-vorschriften\" title=\"Der b\u00fcrokratische Albtraum: Kreativit\u00e4t vs. Vorschriften\">Der b\u00fcrokratische Albtraum: Kreativit\u00e4t vs. Vorschriften<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#die-kompetenzluecke-kommunikation-im-digitalen-zeitalter\" title=\"Die Kompetenzl\u00fccke: Kommunikation im digitalen Zeitalter\">Die Kompetenzl\u00fccke: Kommunikation im digitalen Zeitalter<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#der-gleichheitsmythos-individualitaet-und-die-zielgruppe-schueler\" title=\"Der Gleichheitsmythos: Individualit\u00e4t und die Zielgruppe Sch\u00fcler\">Der Gleichheitsmythos: Individualit\u00e4t und die Zielgruppe Sch\u00fcler<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#die-wettbewerbsillusion-schulmarketing-im-bildungssektor\" title=\"Die Wettbewerbsillusion: Schulmarketing im Bildungssektor\">Die Wettbewerbsillusion: Schulmarketing im Bildungssektor<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#der-weg-nach-vorn-schritte-zum-besseren-marketingkonzept\" title=\"Der Weg nach vorn: Schritte zum besseren Marketingkonzept\">Der Weg nach vorn: Schritte zum besseren Marketingkonzept<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#zeit-zum-handeln-effektive-kommunikation-fuer-schulen\" title=\"Zeit zum Handeln: Effektive Kommunikation f\u00fcr Schulen\">Zeit zum Handeln: Effektive Kommunikation f\u00fcr Schulen<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\/#ein-persoenliches-wort\" title=\"Ein pers\u00f6nliches Wort\">Ein pers\u00f6nliches Wort<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/header>\n\n\n\n<main class=\"wp-block-group underline-links\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-image no-border\">\n<figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/arrow-right-bottom-red.svg\" alt=\"arrow-right-bottom-red\" class=\"wp-image-1071\" style=\"width:85px\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"eine-einfuehrung-das-paradoxon-der-bildungsvermarktung\"><\/span>Eine Einf\u00fchrung: Das Paradoxon der Bildungsvermarktung: <span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>W\u00e4hrend <strong>private Schulen <\/strong>oft mit tollen <strong>Brosch\u00fcren und interaktiven Websites<\/strong> werben, haben viele \u00f6ffentliche Schulen hier noch Nachholbedarf. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Aber ist das wirklich ein Problem? <\/strong>Warum sollten staatliche Lerneinrichtungen in <strong>professionelles Marketing, ansprechendes Webdesign und durchdachtes Branding<\/strong> investieren?<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Eins vorweg: <\/strong>Die Situation ist nat\u00fcrlich von Schule zu Schule sehr unterschiedlich. Einige staatliche Schulen haben schon gute Kommunikationsstrategien, andere stehen noch am Anfang. Hier geht es nicht um <em>klassisches Marketing,<\/em> sondern darum, Bildungsangebote und Informationen effektiv zu pr\u00e4sentieren.<\/p>\n\n\n\n<p>In unserer <strong>digitalisierten Welt<\/strong> stehen Schulen vor einer <strong>echten Herausforderung:<\/strong> Sie m\u00fcssen ihre Bildungsziele erreichen und gleichzeitig mit den Kommunikationsgewohnheiten ihrer Sch\u00fcler Schritt halten.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Die Kunst ist es, einen <strong>Mittelweg<\/strong> zu finden. Zwischen der <strong>Seriosit\u00e4t einer Bildungseinrichtung<\/strong> und den <strong>Erwartungen einer Generation,<\/strong> die mit Smartphone und Social Media aufw\u00e4chst.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"das-bildungs-dilemma-wissen-vermitteln-aber-nicht-kommunizieren\"><\/span>Das Bildungs-Dilemma: Wissen vermitteln, aber nicht kommunizieren?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Vor einiger Zeit besuchte ich meine alte Schule. Was ich sah, <s>\u00fcberraschte<\/s> schockierte mich: <strong>Eine Website,<\/strong> die aussah, als w\u00e4re sie von einem Praktikanten in der Mittagspause zusammengebastelt worden. <strong>Werbung und Plakate, <\/strong>die vermutlich schon zu meiner Schulzeit an den W\u00e4nden hingen. Und ein<strong> Logo, <\/strong>das eher an eine Beh\u00f6rde als an <strong>einen Ort des Lernens<\/strong> erinnerte.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ich gebe es zu,<\/strong> als Designer ist es vielleicht etwas unfair eine Schule mit einer Designer-Glaskugel zu bewerten. Doch stellt man sich oft die Frage: Warum kann hier nicht mehr unternommen werden? \ud83d\ude03<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Doch <strong>dieses Bild \u00e4ndert sich zunehmend.<\/strong> Viele Schulen erkennen, dass sie in der digitalen Welt pr\u00e4sent sein m\u00fcssen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Corona-Pandemie hat sicherlich einen <strong>Digitalisierungsschub<\/strong> in den Schulen ausgel\u00f6st. Pl\u00f6tzlich mussten Lehrkr\u00e4fte und Sch\u00fcler mit Online-Unterricht und digitalen Lernplattformen umgehen. Dieser Wandel bringt neue Herausforderungen mit sich.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Staatliche Schulen k\u00e4mpfen oft mit knappen Budgets.<\/strong> Sie m\u00fcssen jeden Euro sorgf\u00e4ltig abw\u00e4gen: Neue Schulb\u00fccher oder Investitionen in digitale Infrastruktur? Ein zus\u00e4tzlicher Lehrer oder moderne Lernmaterialien? In diesem Kontext erscheint die Verbesserung der digitalen Pr\u00e4senz oft als unwichtig.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><em>\u201eWir sind eine Bildungseinrichtung, kein Unternehmen!\",<\/em><\/strong> h\u00f6re ich schon die Schulen sagen. Ja, auf den ersten Blick mag das stimmen. Aber ist es in der heutigen Zeit so einfach? M\u00fcssen Schulen nicht in der digitalen Welt pr\u00e4sent sein, um ihren <strong>Bildungsauftrag effektiv <\/strong>zu erf\u00fcllen?<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>In der Realit\u00e4t bedeutet das: <\/strong>Eine gut strukturierte, informative Website, die Eltern, Sch\u00fcler und Interessierte \u00fcber Schulprogramme, Veranstaltungen und wichtige Termine auf dem Laufenden h\u00e4lt. Es bedeutet auch, digitale Lernplattformen zu nutzen, um Unterrichtsmaterialien bereitzustellen und den Austausch zwischen Lehrern und Sch\u00fclern zu f\u00f6rdern. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Soziale Medien<\/strong> k\u00f6nnen genutzt werden, um Schulerfolge zu teilen, das <strong>WIR-Gef\u00fchl zu st\u00e4rken, Gemeinschaften und Kooperationen<\/strong> f\u00fcr die Schule zu gewinnen sowie mehr Optionen zu schaffen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Die gro\u00dfe Herausforderung <\/strong>liegt darin, diese digitalen Werkzeuge gezielt einzusetzen, ohne den Kern des <strong>Bildungsauftrags<\/strong> zu vernachl\u00e4ssigen. Wie kannst Du also die Vorteile der digitalen Kommunikation nutzen und gleichzeitig <strong>fundiertes Wissen<\/strong> vermitteln? <\/p>\n\n\n\n<p>Das ist die zentrale Frage, der sich moderne Bildungseinrichtungen stellen m\u00fcssen.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"kollision-der-welten-bildung-trifft-digitales-marketing\"><\/span>Kollision der Welten: Bildung trifft digitales Marketing<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Dass im Jahr 2024 eine Schule <strong>nicht nur im Telefonbuch <\/strong>gefunden werden kann, ist, denke ich, klar. F\u00fcr die J\u00fcngeren: Das Telefonbuch war ein dicker W\u00e4lzer mit gedruckten Telefonnummern und Adressen, den man fr\u00fcher zu Hause hatte \u2013 \u00e4hnlich wie Google, aber eben auf Papier und ohne Suchfunktion. \ud83d\ude09<\/p>\n\n\n\n<p>Eine Schule, die <strong>nicht gefunden und wahrgenommen<\/strong> wird, kann ihre Bildungsziele nur schwer erreichen. Eine <strong>gute Kommunikation nach au\u00dfen<\/strong> ist kein Selbstzweck, sondern ein Werkzeug, um die <strong>eigene Mission<\/strong> zu erf\u00fcllen.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Die Herausforderung:<\/strong> Viele Entscheidungstr\u00e4ger im Bildungsbereich stehen vor einem Dilemma. Einerseits erkennen sie die Bedeutung digitaler Pr\u00e4senz, andererseits m\u00fcssen sie mit begrenzten Ressourcen haushalten. <\/p>\n\n\n\n<p>Eine <strong>moderne Website <\/strong>wird oft als <strong>zus\u00e4tzliche Ausgabe<\/strong> wahrgenommen, deren Nutzen nicht immer unmittelbar ersichtlich ist. Es existiert teilweise noch die Ansicht, dass sich <strong>Qualit\u00e4t in der Bildung <\/strong>von selbst kommuniziert.<\/p>\n\n\n\n<p>In unserer heutigen Informationsgesellschaft, in der <strong>Aufmerksamkeit<\/strong> zu einer <strong>wertvollen Ressource <\/strong>geworden ist, erweist sich diese Annahme jedoch als zunehmend problematisch. Schulen stehen vor der Aufgabe, ihre Qualit\u00e4ten und Angebote aktiv und zeitgem\u00e4\u00df zu vermitteln, um in der digitalen Welt <strong>sichtbar und relevant<\/strong> zu bleiben.<\/p>\n\n\n\n<p>Wie kannst Du die Vorteile der digitalen Kommunikation nutzen, ohne dabei Deinen Bildungsauftrag aus den Augen zu verlieren? <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ein Beispiel:<\/strong> Eine Schule mit einem <strong>hervorragenden MINT-Programm<\/strong> k\u00f6nnte dieses durch kurze, informative Videos auf YouTube oder Instagram pr\u00e4sentieren. So erreichst Du nicht nur potenzielle Sch\u00fcler, sondern weckst vielleicht auch bei bestehenden Sch\u00fclern das Interesse f\u00fcr diese F\u00e4cher.<\/p>\n\n\n\n<p>Es geht nicht darum, Bildung wie ein Konsumgut zu verkaufen,<strong> <\/strong>sondern darum, die <strong>St\u00e4rken und Angebote Deiner Schule <\/strong>effektiv zu kommunizieren.&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"der-buerokratische-albtraum-kreativitaet-vs-vorschriften\"><\/span>Der b\u00fcrokratische Albtraum: Kreativit\u00e4t vs. Vorschriften<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Es ist glaube ich jedem Klar. Die <strong>B\u00fcrokratie<\/strong> in staatlichen Schulen kann oft ein Hindernis f\u00fcr schnelle und innovative Kommunikationsstrategien sein.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Stell Dir folgende Situation vor: <\/strong>Du hast eine brillante Idee f\u00fcr eine neue Schulwebsite. Doch bevor Du loslegen kannst, musst Du:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Einen Antrag stellen<\/li>\n\n\n\n<li>Das Konzept von verschiedenen Gremien absegnen lassen<\/li>\n\n\n\n<li>M\u00f6glicherweise eine \u00f6ffentliche Ausschreibung durchf\u00fchren<\/li>\n\n\n\n<li>Die Entscheidung von der Schulbeh\u00f6rde genehmigen lassen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Diese Prozesse k\u00f6nnen Monate dauern, <\/strong>und wenn Du endlich gr\u00fcnes Licht hast, ist Deine urspr\u00fcngliche Idee vielleicht schon nicht mehr aktuell. Ja, diese Vorschriften sind wichtig f\u00fcr <strong>Transparenz und Gleichbehandlung,<\/strong> gleichzeitig k\u00f6nnen sie die Umsetzung moderner Kommunikationsstrategien erschweren. Private Bildungseinrichtungen haben hier oft mehr Flexibilit\u00e4t.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ein Beispiel:<\/strong> Eine Schule wollte vor ein paar Monaten eine Social-Media-Kampagne starten. \u201eHerr Zadeh, bis wir alle <strong>Genehmigungen<\/strong> haben, ist <strong>TikTok wahrscheinlich schon wieder out<\/strong>\u201c, scherzte die Schulleitung. Ein Witz mit einem wahren Kern.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Herausforderung besteht darin, einen Weg zu finden, der sowohl die notwendigen Vorschriften beachtet als auch Raum f\u00fcr kreative und zeitgem\u00e4\u00dfe Kommunikation l\u00e4sst. Einige Schulen haben bereits <strong>innovative L\u00f6sungen<\/strong> gefunden, wie zum Beispiel die Einrichtung von <strong>\u201edigitalen Arbeitsgruppen\u201c <\/strong>mit mehr Entscheidungsfreiheit in Kommunikationsfragen.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Es geht nicht darum, <strong>alle Regeln \u00fcber Bord zu werfen, <\/strong>sondern darum, einen <strong>Mittelweg<\/strong> zu finden, der es Dir erm\u00f6glicht, <strong>effektiv und zeitgem\u00e4\u00df zu kommunizieren,<\/strong> ohne dabei wichtige Grunds\u00e4tze des \u00f6ffentlichen Dienstes zu vernachl\u00e4ssigen<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-kompetenzluecke-kommunikation-im-digitalen-zeitalter\"><\/span>Die Kompetenzl\u00fccke: Kommunikation im digitalen Zeitalter<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Effektive Kommunikation in der digitalen Welt<\/strong> erfordert spezifische F\u00e4higkeiten. Doch in vielen staatlichen Bildungsinstitutionen fehlt es oft an dieser Expertise. Die Aufgabe, die Webseite der Schule zu gestalten, f\u00e4llt h\u00e4ufig an Lehrkr\u00e4fte oder Verwaltungsmitarbeiter, die zwar engagiert sind, aber keine spezielle Ausbildung in diesem Bereich haben.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Das Ergebnis kann problematisch sein: <\/strong>Websites, die nicht benutzerfreundlich sind, Social-Media-Auftritte, die ihre Zielgruppe verfehlen, oder Kommunikationsmaterialien, die nicht den Erwartungen der digitalen Generation entsprechen.<\/p>\n\n\n\n<p>Professionelle Kommunikation erfordert verschiedene Kompetenzen:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Strategisches Denken<\/li>\n\n\n\n<li>Kreative Konzeption<\/li>\n\n\n\n<li>Technisches Know-how<\/li>\n\n\n\n<li>Verst\u00e4ndnis f\u00fcr digitale Plattformen und deren Nutzung<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Diese F\u00e4higkeiten sind in den wenigsten Lehrpl\u00e4nen f\u00fcr angehende P\u00e4dagogen oder Schulleiter vorgesehen. Das ist verst\u00e4ndlich, da der Fokus auf <strong>p\u00e4dagogischen und fachlichen Kompetenzen <\/strong>liegt. Dennoch stellt es Schulen vor Herausforderungen in der digitalen Welt.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Die L\u00f6sung liegt nicht darin, Lehrkr\u00e4fte zu Marketingexperten umzuschulen. <\/strong>Vielmehr geht es darum, Wege zu finden, wie Schulen Zugang zu diesen Kompetenzen bekommen k\u00f6nnen. Das k\u00f6nnte durch Weiterbildungen, Kooperationen mit lokalen Unternehmen oder Hochschulen oder durch die Einstellung von Fachkr\u00e4ften f\u00fcr den Bereich digitale Kommunikation geschehen.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc<strong> Es geht auch nicht darum, Schulen in Werbeagenturen zu verwandeln.<\/strong> Das Ziel ist, Schulen zu bef\u00e4higen, ihre wichtige Arbeit und ihre Angebote zeitgem\u00e4\u00df und effektiv zu kommunizieren - zum Nutzen von Sch\u00fclern, Eltern und der gesamten Schulgemeinschaft.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"der-gleichheitsmythos-individualitaet-und-die-zielgruppe-schueler\"><\/span>Der Gleichheitsmythos: Individualit\u00e4t und die Zielgruppe Sch\u00fcler<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Viele Schulen betonen bereits ihre individuellen St\u00e4rken. <\/strong>Die Herausforderung liegt oft darin, diese effektiv zu kommunizieren. Jede Schule hat ihre einzigartigen Merkmale - sei es ein besonderes Musikprogramm, ein innovativer MINT-Schwerpunkt oder ein engagiertes Inklusionskonzept.<\/p>\n\n\n\n<p>Niemand m\u00f6chte die Schulen in <strong>Konkurrenz zueinander <\/strong>setzen, sondern Sch\u00fclern und Eltern erm\u00f6glichen, die f\u00fcr sie passende Schule zu finden. Eine moderne und digitale Kommunikation erleichtert viele Dinge. Ein Online-Stundenplan spart wertvolle Zeit. Schulen m\u00fcssen nicht den n\u00e4chsten viralen TikTok-Tanz erfinden, sondern ihre Webseite modern und effizient gestalten.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Die <strong>Herausforderung<\/strong> besteht darin, die eigenen St\u00e4rken zu kommunizieren, ohne in einen unangemessenen Wettbewerb zu treten. Es geht um <strong>klare, ehrliche und zeitgem\u00e4\u00dfe Kommunikation<\/strong> - nicht um Werbung im klassischen Sinne.<\/p>\n\n\n\n<p>Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen verborgene Talente entdeckt und Sch\u00fcler mit Themen konfrontiert werden, die im regul\u00e4ren Unterricht zu kurz kommen. Deine Aufgabe als Schule ist es, die Einzigartigkeit Deiner Schule herauszustellen und gleichzeitig den Bildungsauftrag in den Vordergrund zu r\u00fccken.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-wettbewerbsillusion-schulmarketing-im-bildungssektor\"><\/span>Die Wettbewerbsillusion: Schulmarketing im Bildungssektor<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>\u201eWir sind eine staatliche Schule, wir m\u00fcssen nicht um Sch\u00fcler werben.\u201c <\/strong>Diese Einstellung h\u00f6rt man oft, aber sie verkennt die Realit\u00e4t der modernen Informationsgesellschaft.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Zeiten steigender Sch\u00fclerzahlen<\/strong> und wachsender Anforderungen an das Bildungssystem ist es umso wichtiger, dass Schulen ihre Angebote und St\u00e4rken klar kommunizieren. Prozesse vereinfachen und Informationen schnell und unkompliziert an die Sch\u00fclern vermitteln.<\/p>\n\n\n\n<p>Effektive Kommunikation tr\u00e4gt dazu bei, dass Sch\u00fcler und Eltern besser informierte Entscheidungen treffen k\u00f6nnen. Sie hilft auch, die Unterst\u00fctzung der lokalen Gemeinschaft zu gewinnen und das Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Arbeit und die Herausforderungen der Schule zu f\u00f6rdern.<\/p>\n\n\n\n<p>In einer Welt, in der Informationen \u00fcberall und jederzeit verf\u00fcgbar sind, k\u00f6nnen sich die Schulen nicht leisten, in der Kommunikation zur\u00fcckzubleiben. Es ist wichtig, die <strong>wertvolle Arbeit der Schulen <\/strong>sichtbar zu machen und <strong>gleichzeitig einen Gegenpol <\/strong>zur schnelllebigen Welt der sozialen Medien zu bilden.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"der-weg-nach-vorn-schritte-zum-besseren-marketingkonzept\"><\/span>Der Weg nach vorn: Schritte zum besseren Marketingkonzept<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Was k\u00f6nnen staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen tun, um ihre <strong>Kommunikation, digitale Pr\u00e4senz und Au\u00dfendarstellung<\/strong> zu verbessern? <\/p>\n\n\n\n<p>Hier einige Vorschl\u00e4ge:<\/p>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Priorisiere digitale Kommunikation:<\/strong> Sieh Ausgaben f\u00fcr eine zeitgem\u00e4\u00dfe Website nicht als Luxus, sondern als notwendige Investition in die Zukunft Deiner Einrichtung.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Bilde Expertise aus:<\/strong> Schule Mitarbeiter in digitaler Kommunikation oder hole Dir Hilfe von au\u00dfen. Das zahlt sich langfristig aus.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Nutze Kooperationen:<\/strong> Arbeite mit lokalen Unternehmen oder Hochschulen zusammen, um professionelle digitale L\u00f6sungen zu erschwinglichen Preisen zu realisieren.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Vereinfache Prozesse: <\/strong>\u00dcberpr\u00fcfe b\u00fcrokratische H\u00fcrden und schaffe Wege f\u00fcr schnellere, flexiblere Entscheidungen im Bereich digitaler Kommunikation.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Entwickle eine klare Identit\u00e4t:<\/strong> Definiere, wof\u00fcr Deine Schule steht, und kommuniziere diese Werte konsequent.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Investiere in eine gute Website:<\/strong> Eine benutzerfreundliche, informative Website ist heute unverzichtbar. Sie ist oft der erste Kontaktpunkt f\u00fcr Sch\u00fcler und Eltern.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Nutze soziale Medien verantwortungsvoll: <\/strong>Plattformen wie Instagram oder TikTok bieten M\u00f6glichkeiten, Deine Zielgruppe zu erreichen. Achte dabei auf einen angemessenen und bildungsorientierten Ansatz.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Erz\u00e4hle Geschichten: <\/strong>Teile Erfolge von Sch\u00fclern und Lehrern, zeige den Schulalltag. Authentische Geschichten sind die beste Art, Deine Schule zu pr\u00e4sentieren.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Diese Schritte k\u00f6nnen viele Schulen erschrecken, besonders die Einrichtungen mit begrenzten Ressourcen. Aber sie sind notwendig, um im digitalen Zeitalter relevant zu bleiben und den Bildungsauftrag effektiv zu erf\u00fcllen.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"zeit-zum-handeln-effektive-kommunikation-fuer-schulen\"><\/span>Zeit zum Handeln: Effektive Kommunikation f\u00fcr Schulen<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Schulen&nbsp;stehen vor einer wichtigen Entscheidung:<\/strong> Sie k\u00f6nnen ihre Kommunikationsstrategien modernisieren oder riskieren, den Anschluss an die digitale Welt zu verlieren.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Die Herausforderungen sind real: <\/strong>knappe Budgets, b\u00fcrokratische H\u00fcrden und fehlendes Know-how in digitaler Kommunikation. Doch die Chancen \u00fcberwiegen bei Weitem.<\/p>\n\n\n\n<p>Mit <strong>kluger und zeitgem\u00e4\u00dfer Kommunikation<\/strong> k\u00f6nnen staatliche Schulen:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Ihre einzigartigen St\u00e4rken und Angebote transparent machen<\/li>\n\n\n\n<li>Engagierte Sch\u00fcler und Lehrkr\u00e4fte ansprechen<\/li>\n\n\n\n<li>Die Unterst\u00fctzung ihrer Gemeinschaft st\u00e4rken<\/li>\n\n\n\n<li>Ihren wichtigen Beitrag zur Gesellschaft sichtbar machen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Es geht nicht um \u201eunschlagbares Marketing\u201c im kommerziellen Sinne.<\/strong> Vielmehr geht es darum, dass die Schulen ihre Arbeit, ihre Werte und ihre Angebote klar und zeitgem\u00e4\u00df kommunizieren. <\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Schulen leisten Gro\u00dfartiges<\/strong> trotz B\u00fcrokratie, steigender Sch\u00fclerzahlen und wachsender Anspr\u00fcche an Lehrkr\u00e4fte. Leider bleibt diese beeindruckende Arbeit oft <strong>unsichtbar! <\/strong>Mit transparentem Marketing und kluger Kommunikation k\u00f6nnen wir die St\u00e4rken und Leistungen unserer Schulen ins rechte Licht r\u00fccken und f\u00fcr alle <strong>sichtbar<\/strong> machen.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"ein-persoenliches-wort\"><\/span>Ein pers\u00f6nliches Wort<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Als Vater sehe ich t\u00e4glich die Herausforderungen unseres Bildungssystems, aber auch sein enormes, oft ungenutztes <strong>Potenzial.<\/strong> Effektive Kommunikation und digitale Pr\u00e4senz k\u00f6nnen Schulen helfen, dieses Potenzial zu entfalten und <strong>ALLEN Kindern<\/strong> eine zukunftsorientierte Bildung zu erm\u00f6glichen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Die Politik muss rasch handeln<\/strong> und die notwendigen Rahmenbedingungen schaffen. Das bedeutet nicht nur finanzielle Mittel, sondern auch <strong>flexiblere Regelungen,<\/strong> die es Schulen erlauben, innovativ und zeitgem\u00e4\u00df zu kommunizieren.<\/p>\n\n\n\n<p>Letztendlich geht es darum, unsere Kinder optimal auf eine sich schnell wandelnde Welt vorzubereiten und gleichzeitig die oft <strong>untersch\u00e4tzte Arbeit<\/strong> an Schulen sichtbar zu machen. <\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/main>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine graue Fassade, ein verblasstes Schild, eine Website aus den fr\u00fchen 2000ern \u2013 willkommen an einer durchschnittlichen staatlichen Schule in Deutschland. In einer Welt, in der digitale Pr\u00e4senz und starke Markenidentit\u00e4t immer wichtiger werden, wirken viele \u00f6ffentliche Bildungseinrichtungen wie aus der Zeit gefallen. In diesem Umfeld wird das Thema Marketing f\u00fcr Schulen oft vernachl\u00e4ssigt. Eine [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3769,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[167,162,166],"tags":[],"class_list":["post-3016","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-bildung","category-marketing","category-schule"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v24.6 (Yoast SEO v24.6) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Marketing f\u00fcr Schulen: B\u00fcrokratie vs. Digitalisierung &#8212; Payam Zadeh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Warum ist Marketing f\u00fcr viele staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen schwer umzusetzen? L\u00f6sungen f\u00fcr ein besseres Schulmarketing!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Warum ist Marketing f\u00fcr viele staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen schwer umzusetzen? L\u00f6sungen f\u00fcr ein besseres Schulmarketing!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-01-08T05:45:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-02-14T15:40:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"895\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"93\u00a0Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Article\",\"BlogPosting\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\"},\"author\":{\"name\":\"Payam Zadeh\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\"},\"headline\":\"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen\",\"datePublished\":\"2025-01-08T05:45:08+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-14T15:40:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\"},\"wordCount\":2176,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg\",\"articleSection\":[\"bildung\",\"marketing\",\"schule\"],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\",\"name\":\"Marketing f\u00fcr Schulen: B\u00fcrokratie vs. Digitalisierung &#8212; Payam Zadeh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg\",\"datePublished\":\"2025-01-08T05:45:08+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-14T15:40:26+00:00\",\"description\":\"Warum ist Marketing f\u00fcr viele staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen schwer umzusetzen? L\u00f6sungen f\u00fcr ein besseres Schulmarketing!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg\",\"width\":895,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"name\":\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh\",\"description\":\"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\",\"name\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"width\":306,\"height\":140,\"caption\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/\",\"https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\",\"name\":\"Payam Zadeh\",\"description\":\"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\",\"@payamzadeh\",\"linkedin.com\/payam-zadeh\"],\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Marketing f\u00fcr Schulen: B\u00fcrokratie vs. Digitalisierung &#8212; Payam Zadeh","description":"Warum ist Marketing f\u00fcr viele staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen schwer umzusetzen? L\u00f6sungen f\u00fcr ein besseres Schulmarketing!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen","og_description":"Warum ist Marketing f\u00fcr viele staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen schwer umzusetzen? L\u00f6sungen f\u00fcr ein besseres Schulmarketing!","og_url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen","og_site_name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign","article_published_time":"2025-01-08T05:45:08+00:00","article_modified_time":"2025-02-14T15:40:26+00:00","og_image":[{"width":895,"height":1200,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Payam Zadeh","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Verfasst von":"Payam Zadeh","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"93\u00a0Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":["Article","BlogPosting"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen"},"author":{"name":"Payam Zadeh","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d"},"headline":"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen","datePublished":"2025-01-08T05:45:08+00:00","dateModified":"2025-02-14T15:40:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen"},"wordCount":2176,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg","articleSection":["bildung","marketing","schule"],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen","name":"Marketing f\u00fcr Schulen: B\u00fcrokratie vs. Digitalisierung &#8212; Payam Zadeh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg","datePublished":"2025-01-08T05:45:08+00:00","dateModified":"2025-02-14T15:40:26+00:00","description":"Warum ist Marketing f\u00fcr viele staatliche Schulen und Bildungseinrichtungen schwer umzusetzen? L\u00f6sungen f\u00fcr ein besseres Schulmarketing!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#breadcrumb"},"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#primaryimage","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/12\/marketing-fuer-staatlische-schulen-blog.jpg","width":895,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/marketing-schulen#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Marketing in den Staatliche Schulen und Lerneinrichtungen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh","description":"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln","publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"de"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization","name":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","width":306,"height":140,"caption":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/","https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d","name":"Payam Zadeh","description":"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.","sameAs":["https:\/\/www.payamzadeh.de","@payamzadeh","linkedin.com\/payam-zadeh"],"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3016"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3769"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}