{"id":4021,"date":"2025-01-29T19:53:55","date_gmt":"2025-01-29T18:53:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?p=4021"},"modified":"2025-02-14T23:17:04","modified_gmt":"2025-02-14T22:17:04","slug":"koelner-karnevalsvereine-logos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos","title":{"rendered":"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition"},"content":{"rendered":"\n<header class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"895\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-blog.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4089\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-blog.jpg 1200w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-blog-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-blog-1024x764.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-blog-768x573.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center is-style-custom_vcn5be0x4\">Als ich vor fast 20 Jahren bei meinem ersten Rosenmontagszug, eingequetscht zwischen tausenden Menschen am Dom stand, ging mir als j\u00fcnger Designer mit gro\u00dfer Leidenschaft zur Typografie eine zentrale Frage einfach nicht aus dem Kopf: Warum \u00fcberleben bitte diese scheinbar altmodischen, manchmal sogar unprofessionell wirkenden Logos so hartn\u00e4ckig?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center is-style-custom_vcn5be0x4\">Warum werden die Logos nicht aktualisiert oder modernisiert? Diese Frage besch\u00e4ftigt mich ehrlich gesagt bis heute und die Antwort darauf ist faszinierender, als Du vielleicht denkst.<\/p>\n\n\n<div id=\"number\" class=\"headline-inline-container text-center high-five\">\n<a href=\"#high-five\"><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<p class=\"headline-inline color-gray\">\n<a href=\"#high-five\"><br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/love-hands.png\"><\/img><br \/>\n<strong>Yeah! 17 HIGH FIVES<\/strong><br \/> f\u00fcr diesen Blog-Artikel<br \/>\n<\/a>\n<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_72 ez-toc-wrap-left-text counter-flat ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<span class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Inhaltsverzeichnis<\/span>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#die-stille-revolution-der-karnevalsfarben\" title=\"Die stille Revolution der Karnevalsfarben\">Die stille Revolution der Karnevalsfarben<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#die-logos-der-koelner-karnevalsvereine-eine-einzigartige-designgeschichte\" title=\"Die Logos der K\u00f6lner Karnevalsvereine: Eine einzigartige Designgeschichte\">Die Logos der K\u00f6lner Karnevalsvereine: Eine einzigartige Designgeschichte<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#die-gruenderzeit-als-logos-noch-statements-waren\" title=\"Die Gr\u00fcnderzeit: Als Logos noch Statements waren\">Die Gr\u00fcnderzeit: Als Logos noch Statements waren<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#16-koelner-karnevalsvereine-farben-embleme-und-logos\" title=\"16 K\u00f6lner Karnevalsvereine: Farben, Embleme und Logos\">16 K\u00f6lner Karnevalsvereine: Farben, Embleme und Logos<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#der-koelner-karneval-ist-noch-viel-groesser\" title=\"Der K\u00f6lner Karneval ist noch viel gr\u00f6\u00dfer\">Der K\u00f6lner Karneval ist noch viel gr\u00f6\u00dfer<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#was-moderne-marken-von-karnevalslogos-lernen-koennen\" title=\"Was moderne Marken von Karnevalslogos lernen k\u00f6nnen\">Was moderne Marken von Karnevalslogos lernen k\u00f6nnen<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#authentizitaet-ueberdauert-jeden-trend\" title=\"Authentizit\u00e4t \u00fcberdauert jeden Trend\">Authentizit\u00e4t \u00fcberdauert jeden Trend<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#zwischen-tradition-und-innovation\" title=\"Zwischen Tradition und Innovation\">Zwischen Tradition und Innovation<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#was-moderne-marken-daraus-lernen-koennen\" title=\"Was moderne Marken daraus lernen k\u00f6nnen\">Was moderne Marken daraus lernen k\u00f6nnen<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#die-lehren-fuer-erfolgreiches-branding\" title=\"Die Lehren f\u00fcr erfolgreiches Branding\">Die Lehren f\u00fcr erfolgreiches Branding<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\/#faq\" title=\"FAQ\">FAQ<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/header>\n\n\n\n<main class=\"wp-block-group underline-links\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-image no-border\">\n<figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/arrow-right-bottom-red.svg\" alt=\"arrow-right-bottom-red\" class=\"wp-image-1071\" style=\"width:85px\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-stille-revolution-der-karnevalsfarben\"><\/span>Die stille Revolution der Karnevalsfarben<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Keine Sorge, ich werde Dir jetzt keinen Geschichtsunterricht \u00fcber den <strong>K\u00f6lner Karneval <\/strong>geben. Aber um die Farben, Symbole und Embleme zu verstehen, lass uns kurz in die Zeit zur\u00fcckgehen. \ud83d\ude0a<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>K\u00f6ln, 1823: <\/strong>Die Stadt hat gerade die franz\u00f6sische Besatzung hinter sich, und schon marschieren preu\u00dfische Soldaten durch die Gassen. \u00dcberall strenge Vorschriften, steife Uniformen, preu\u00dfische Disziplin.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Und dann passiert etwas Besonderes: <\/strong>Ein Karnevalsverein taucht auf, mit <strong>knallbunten Uniformen, <\/strong>die sich ganz bewusst \u00fcber die preu\u00dfischen Milit\u00e4rs lustig machen. Ein Logo mit frechen Farben und Symbolen, die jeder versteht. Das war damals nicht einfach nur ein \u201eDesign\u201c \u2013 das war gelebter Protest mit Humor.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Menschen haben sofort verstanden, was diese <strong>\u201everr\u00fcckten\u201c Uniformen und Logos <\/strong>bedeuten. In einer Zeit, wo ein falsches Wort \u00c4rger bringen konnte, zeigten Karnevalisten in ihren sp\u00f6ttischen Uniformen mehr Mut als jede direkte Kritik.<\/p>\n\n\n\n<p>Heute w\u00fcrden wir das zivilen Ungehorsam nennen \u2013 kreativer Protest gegen Autorit\u00e4ten. Der <strong>Karneval war das perfekte Ventil,<\/strong> um die strengen preu\u00dfischen Autorit\u00e4ten durch den Kakao zu ziehen.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Das erkl\u00e4rt auch, warum der K\u00f6lner Karneval bis heute so einzigartig geblieben ist: Diese Mischung aus <strong>Rebellion, Kreativit\u00e4t und k\u00f6lschem Humor<\/strong> hat sich tief in die Kultur der Stadt eingeschrieben. Wenn heute die Stadt w\u00e4hrend der Karnevalszeit ihr buntes Gesicht zeigt, dann ist das mehr als nur Tradition - es ist die Fortf\u00fchrung einer mutigen Geschichte.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"1118\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koeln-rosenmontagszug-neumarkt-1836.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4103\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koeln-rosenmontagszug-neumarkt-1836.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koeln-rosenmontagszug-neumarkt-1836-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koeln-rosenmontagszug-neumarkt-1836-1024x763.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koeln-rosenmontagszug-neumarkt-1836-768x572.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Rosenmontagszug auf dem Neumarkt, Simon Meister, 1836<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\"><a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-logos-der-koelner-karnevalsvereine-eine-einzigartige-designgeschichte\"><\/span>Die Logos der K\u00f6lner Karnevalsvereine: Eine einzigartige Designgeschichte<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Als Designer fasziniert mich besonders die Zeit vor 1850. Warum? Weil hier die <strong>Grundsteine f\u00fcr ein durchdachtes visuelles Konzept<\/strong> gelegt wurden, das bis heute Bestand hat.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Begriff <strong>\u201eCorporate Design\u201c<\/strong> ist zwar erst viel sp\u00e4ter entstanden, aber was die Karnevalsgesellschaften damals geschaffen haben, w\u00fcrden wir heute genau so bezeichnen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Vereine entwickelten systematisch ihre <strong>visuelle Identit\u00e4t:<\/strong> Von den Uniformen \u00fcber Wappen bis zu den Fahnen - alles folgte einem <strong>einheitlichen Gestaltungsprinzip.<\/strong> Die Farben wurden konsequent eingesetzt, Schriften sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlt und Symbole gezielt platziert. Genau wie heute gro\u00dfe Unternehmen <strong>Style-Guides<\/strong> haben, existierten damals schon strenge Regeln f\u00fcr die Verwendung der Vereinssymbole.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-gruenderzeit-als-logos-noch-statements-waren\"><\/span>Die Gr\u00fcnderzeit: Als Logos noch Statements waren<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Was die Karnevalsgesellschaften damals geschaffen haben, w\u00fcrden wir heute als <strong>durchdachte Corporate Identity&nbsp;<\/strong>bezeichnen. Jede Gesellschaft entwickelte ihre <strong>eigene visuelle Sprache<\/strong> \u2013 von der Uniform bis zum Logo, von der Farbwahl bis zur Typografie. Diese Zeichen waren so stark, dass sie bis heute funktionieren.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Spannend dabei: <\/strong>Die Karnevalsgesellschaften haben in ihre Logos, Symbole und Farben <strong>starke emotionale und gesellschaftliche Themen<\/strong> eingebaut. Wenn Dich das Thema Farben und ihre Wirkung interessiert, schau Dir mein <a href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/farbenlehre\">Blog-Artikel zur Farbenlehre<\/a> an.<br><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"16-koelner-karnevalsvereine-farben-embleme-und-logos\"><\/span>16 K\u00f6lner Karnevalsvereine: Farben, Embleme und Logos<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Hinter den <strong>traditionellen Logos der K\u00f6lner Karnevalsvereine <\/strong>stecken wirklich spannende Design-Entscheidungen, die ihre Geschichte bis heute pr\u00e4gen. Die folgende Auswahl zeigt Dir super spannende Beispiele, die ich als Designer besonders interessant finde.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/die-grosse-von-1823-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4036\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/die-grosse-von-1823-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/die-grosse-von-1823-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/die-grosse-von-1823-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/die-grosse-von-1823-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#1: Die Grosse von 1823 - Eleganz trifft Tradition<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die \u201eGrosse von 1823\" zeigt eine klare Farbwahl: Der Frack kommt in Schwarz-Wei\u00df daher, das Rot steht f\u00fcr die Karnevalsfreude.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Die wei\u00dfe Fliege ist das Zeichen f\u00fcr die feine Gesellschaft. Das Logo zeigt die Silhouette eines Fracks - das passt perfekt zur Geschichte der Gesellschaft als exklusiver Herrenclub.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Eine historische Frakturschrift wurde gew\u00e4hlt, die bewusst die lange Tradition seit 1823 betont.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Als erste Karnevalsgesellschaft K\u00f6lns hat die \u201eGrosse von 1823\" ein Logo geschaffen, das ihre Geschichte auf den Punkt bringt: Die Verbindung von feiner Gesellschaft und Karneval.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Entwicklung<\/strong><br>1969 wurde aus der \u201eGrosse Carnevals-Gesellschaft\" die \u201eGrosse von 1823\" - das Logo wurde dabei behutsam an die neue Zeit angepasst.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.dgv-1823.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Gro\u00dfe von 1823<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/rote-funken-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4044\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/rote-funken-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/rote-funken-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/rote-funken-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/rote-funken-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#2: Rote Funken (1823) - Die ersten Branding-Revolution\u00e4re<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die \u201eRoten Funken\" zeigen eine geschichtstr\u00e4chtige Farbwahl: Das dominante Rot der Uniformr\u00f6cke erinnert an die historischen Stadtsoldaten. Schwarz und Wei\u00df kommen von den wei\u00dfen Hosen und schwarzen Gamaschen der Original-Uniformen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Das Wappen zeigt die traditionellen schwarzen Tropfen auf wei\u00dfem Grund - ein typisch k\u00f6lsches Symbol. Dar\u00fcber thronen die drei goldenen Kronen als Symbol der Heiligen Drei K\u00f6nige, deren Reliquien im K\u00f6lner Dom ruhen. Der \u201eLaberdan\", der charakteristische schwarze spitze Helm mit Feder, wurde zum Markenzeichen der Funken.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Eine gotische Schrift wurde f\u00fcr \u201eK\u00f6lsche Funke rut-wiess\" gew\u00e4hlt. Die Kreisform des Logos steht f\u00fcr die Einheit des Vereins.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Als \u00e4ltestes Traditionskorps im K\u00f6lner Karneval verbindet das Logo geschickt die milit\u00e4rischen Elemente der ehemaligen Stadtsoldaten mit karnevalistischer Tradition. Die rot-wei\u00dfen Farben sind dabei auch eine Hommage an die Stadtfarben K\u00f6lns.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rote-funken.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Rote Funken<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/grosse-kg-greesberger-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4038\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/grosse-kg-greesberger-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/grosse-kg-greesberger-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/grosse-kg-greesberger-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/grosse-kg-greesberger-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#3: Gro\u00dfe K.G. Greesberger (1852) - Volksnah und traditionsbewusst<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die Greesberger setzen auf eine klare Farbwahl: Ein warmes Orange dominiert die traditionelle Tracht und spiegelt die bodenst\u00e4ndigen Wurzeln der Gesellschaft wider. Der markante gelbe Halbmond erinnert an das Gr\u00fcndungslokal \u201eZom halve Mond\".<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Der Halbmond ist das zentrale Symbol und verweist direkt auf das Gr\u00fcndungslokal \u201eZom halve Mond\" in der Eigelsteinstra\u00dfe. Die drei goldenen Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige kr\u00f6nen das Logo. Die Figur in traditioneller Tracht steht f\u00fcr die b\u00e4uerlichen Wurzeln - die Gr\u00fcnder waren Bauern aus dem Eigelsteinviertel, die Kappes (Kohl) anbauten.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Eine historisch anmutende Frakturschrift wurde f\u00fcr den Namen gew\u00e4hlt, die den traditionellen Charakter der Gesellschaft unterstreicht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Als dritt\u00e4lteste K\u00f6lner Karnevalsgesellschaft verbindet das Logo geschickt historische Elemente mit karnevalistischer Tradition. Die bodenst\u00e4ndige Gestaltung passt perfekt zur Geschichte der Greesberger.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.greesberger.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Gro\u00dfe K.G. Greesberger<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/blaue-funken-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4033\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/blaue-funken-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/blaue-funken-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/blaue-funken-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/blaue-funken-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#4: Blaue Funken (1870) - Pioniere der Markenpositionierung<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die Blauen Funken setzen auf eine markante Farbkombination: Schwarz dominiert im Doppeladler als zentrales Element, Blau im rechten Wappenfeld steht f\u00fcr die namensgebende Farbe der Gesellschaft. Das Rot im linken Wappenfeld tr\u00e4gt die drei goldenen Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige. Gold-gelbe Akzente bei Kronen, Schn\u00e4beln und Schwertern setzen herrschaftliche Highlights.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Der Doppeladler thront als heraldisches Symbol f\u00fcr Macht und St\u00e4rke im Zentrum. Die drei Kronen im roten Feld zeigen die historische Verbindung zu K\u00f6ln. Die gekreuzten Schwerter verweisen auf den milit\u00e4rischen Ursprung der Funken.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Schriftzug \u201eBlaue Funken\" und die Headlines auf der Webseite sind in Work Sans gesetzt, die vom australischen Schriftdesigner Wei Huang entwickelt und 2015 f\u00fcr Google Fonts entworfen wurde.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo vereint milit\u00e4rische und karnevalistische Traditionen. Der Doppeladler als imperiales Symbol und die heraldische Gestaltung spiegeln die Geschichte der Gesellschaft wider, die sich aus der Tradition der B\u00fcrgerwehr entwickelte.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.blaue-funken.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Blaue Funken<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-narren-zunft-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4040\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-narren-zunft-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-narren-zunft-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-narren-zunft-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-narren-zunft-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#5: K\u00f6lner Narren-Zunft (1880) - Symbolik in Perfektion<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die KNZ setzt auf eine symboltr\u00e4chtige Farbpalette: Gelb f\u00fcr die Zinnen als Verbindung zur Stadt K\u00f6ln, Rot im Feld der Kronen steht f\u00fcr die k\u00f6lsche Tradition, Gr\u00fcn repr\u00e4sentiert wahrscheinlich Lebendigkeit und Frohsinn. Schwarz und Wei\u00df sorgen f\u00fcr die grundlegende Gestaltung und Kontraste.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Die Zinnen im oberen Bereich sind der alten K\u00f6lner Stadtbefestigung nachempfunden. Im roten Feld thronen die drei Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige. Das mittlere Feld zeigt stilisierte Tr\u00e4nen oder Tropfen, ein typisch k\u00f6lsches Symbol. Das radf\u00f6rmige Symbol im rechten Feld - leider finde ich in den Dokumenten keine genaue Erkl\u00e4rung f\u00fcr dessen Bedeutung.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Die \u201eKNZ\" erscheint in klarer Blockschrift in den Zinnen. Der Name \u201eK\u00f6lner Narren-Zunft\" und die Jahreszahl \u201evon 1880 e.V.\" sind in Times New Roman gesetzt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo vereint geschickt verschiedene Elemente der k\u00f6lschen Tradition mit karnevalistischen Symbolen. Die Gestaltung als Wappenschild mit Zinnen zeigt die tiefe Verwurzelung in der K\u00f6lner Stadtgeschichte.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.koelnernarrenzunft.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von K\u00f6lner Narren-Zunft<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ehrengarde-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4037\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ehrengarde-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ehrengarde-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ehrengarde-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/ehrengarde-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#6: EhrenGarde (1902) - Reiterliche Eleganz<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die \u201eEhrenGarde\" setzt auf eine charakteristische Farbkombination: Gr\u00fcn dominiert als traditionelle Hauptfarbe der Reiteruniform, im Volksmund auch \u201eSpinat mit Ei\" genannt. Gold-Gelb erscheint im Hufeisen und den Uniformdetails. Das wei\u00dfe Pferd bildet als zentrales Element einen edlen Kontrast.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Das Hufeisen umrahmt als Gl\u00fcckssymbol das gesamte Logo. Im Zentrum steht ein Gardist in historischer Uniform auf einem dynamisch springenden Pferd. Der charakteristische Federbusch schm\u00fcckt den Helm der EhrenGarde.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Schriftzug \u201eEhrenGarde\" ist in Rotis Semi Serif gesetzt, einer Schrift die 1989 von Otl Aicher entwickelt wurde. Die \u00fcbrigen Textelemente sind in einer serifenlosen Schrift gehalten, was dem Logo eine moderne Note verleiht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo spiegelt perfekt den Charakter der EhrenGarde als berittenes Korps wider. Die Darstellung des Reiters in historischer Uniform auf dem springenden Pferd symbolisiert die milit\u00e4rische Tradition und die besondere Stellung als Reiterkorps im K\u00f6lner Karneval.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/ehrengarde.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von EhrenGarde<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkg-nippeser-buergerwehr-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4070\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkg-nippeser-buergerwehr-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkg-nippeser-buergerwehr-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkg-nippeser-buergerwehr-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkg-nippeser-buergerwehr-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#7: Die Nippeser B\u00fcrgerwehr \u2013 Das Veedel in Orange<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die Nippeser B\u00fcrgerwehr entschied sich bewusst f\u00fcr Orange-Wei\u00df, um sich von den bereits vergebenen dominierenden Farben Rot, Blau und Gr\u00fcn abzuheben. Diese Farbwahl f\u00fchrte zum liebevollen Spitznamen \u201eAppelsinefunke\".<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Das Logo zeigt die traditionellen drei Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige als Symbol der Verbundenheit mit K\u00f6ln. Die milit\u00e4rischen Elemente wie S\u00e4bel und Uniformdetails erinnern an die Tradition der B\u00fcrgerwehr.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Name der Gesellschaft ist in Times New Roman gesetzt, was dem Logo eine klassische und zeitlose Anmutung verleiht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Als einziges Traditionskorps, das ein Veedel au\u00dferhalb der Innenstadt im Namen tr\u00e4gt, schuf die Gesellschaft durch ihre ungew\u00f6hnliche Farbwahl eine starke Identit\u00e4t. Die pragmatische Entscheidung f\u00fcr Orange-Wei\u00df im Jahr 1928 erwies sich als Gl\u00fccksgriff.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/nippeser-buergerwehr.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Die Nippeser B\u00fcrgerwehr<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/buergergarde-blau-gold-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4034\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/buergergarde-blau-gold-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/buergergarde-blau-gold-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/buergergarde-blau-gold-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/buergergarde-blau-gold-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#8: B\u00fcrgergarde blau-gold (1904) - Innovation in der Tradition<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die B\u00fcrgergarde verwendet eine markante Farbkombination: Blau pr\u00e4gt die Narrenkappe und Streifen, w\u00e4hrend Gold-Gelb die Rahmen und Verzierungen definiert.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Die blau-gold gestreifte Narrenkappe mit Gl\u00f6ckchen steht im Mittelpunkt. Gekreuzte S\u00e4bel repr\u00e4sentieren die milit\u00e4rische Tradition der Garde. Goldene Sterne auf S\u00e4beln und Kappe verleihen dem Logo W\u00fcrde. Ein geschwungenes goldenes Band zeigt den Gesellschaftsnamen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Schriftzug in Frakturschrift spiegelt die historische Epoche wider.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo verbindet milit\u00e4rische und karnevalistische Elemente. Die Narrenkappe mit S\u00e4beln verk\u00f6rpert eine Karnevalsgesellschaft mit milit\u00e4rischem Hintergrund. Die Farbauswahl in Blau-Gold unterstreicht die individuelle Identit\u00e4t der Gesellschaft im K\u00f6lner Karneval.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.buergergarde.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von B\u00fcrgergarde blau-gold<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/prinzengarde-koeln-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4042\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/prinzengarde-koeln-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/prinzengarde-koeln-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/prinzengarde-koeln-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/prinzengarde-koeln-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#9: Prinzen-Garde (1906) - W\u00fcrde in jedem Detail<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die Prinzen-Garde verwendet klassische Farben: Ein dominanter roter Kreis als Hintergrund symbolisiert die k\u00f6lsche Tradition. Gold erscheint in der strahlenden Sonne um das Wappen. Das zentrale Wappen selbst zeigt sich in Schwarz-Wei\u00df mit den traditionellen Tropfen, w\u00e4hrend Silber-Grau f\u00fcr die \u00e4u\u00dfere Umrandung und Verzierungen sorgt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Die drei Kronen im oberen Teil des Wappens symbolisieren die Heiligen Drei K\u00f6nige. Im unteren Teil finden sich die Tropfen\/Tr\u00e4nen als traditionelles k\u00f6lsches Symbol. Ein Strahlenkranz umgibt das Wappen wie eine Sonne und symbolisiert W\u00fcrde und Bedeutung. Die Initialen \u201eP.G.\" erscheinen im oberen Bereich.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Eine gotische Schrift wurde f\u00fcr \u201ePrinzen-Garde K\u00f6ln 1906\" im \u00e4u\u00dferen Kreis gew\u00e4hlt. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo verk\u00f6rpert perfekt den w\u00fcrdevollen Charakter der Prinzen-Garde. Die Kombination aus heraldischen Elementen und dem strahlenden Kranz unterstreicht die besondere Rolle der Gesellschaft als Leibgarde des K\u00f6lner Karnevalsprinzen. Die Gestaltung ist majest\u00e4tisch und traditionsbewusst.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.prinzen-garde.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Prinzen-Garde<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/altstaedter-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4032\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/altstaedter-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/altstaedter-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/altstaedter-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/altstaedter-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#10: Altst\u00e4dter (1922) - Eine Farbgeschichte mit Tiefgang<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die gr\u00fcn-rote Farbkombination der Altst\u00e4dter stammt nicht direkt aus der Gr\u00fcndungszeit. Erst 1924, als die Gesellschaft ein karnevalistisches Korps einf\u00fchrte, kam der Vorschlag vom K\u00f6lner Stadtarchiv. Der historische Hintergrund: Die Farben erinnern an die kurk\u00f6lnische Miliz und das Leibdragonerregiment \u201eReitende Grenadiere von Rechberg\", auch als \u201eGr\u00fcne Dragoner\" bekannt. Das wei\u00dfe \u201eA\" und die gr\u00fcne Frakturschrift runden das klare Design ab.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Das gro\u00dfe \u201eA\" ist das Hauptsymbol und steht f\u00fcr Altst\u00e4dter. Es ist in einem historischen, geschwungenen Stil gehalten und wird von der Wappenform umrahmt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>F\u00fcr den Schriftzug der Altst\u00e4dter wurde eine Frakturschrift gew\u00e4hlt. Diese historische Schriftart betont die traditionelle Verwurzelung der Gesellschaft im K\u00f6lner Karneval.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo der Altst\u00e4dter ist klar und einfach gestaltet - anders als viele andere Karnevalsvereine. Die praktische Farbentscheidung von damals ist heute das Erkennungsmerkmal der Gesellschaft.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.altstaedter.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Altst\u00e4dter<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/treuer-husar-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4046\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/treuer-husar-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/treuer-husar-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/treuer-husar-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/treuer-husar-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#11: Treuer Husar (1925) - Milit\u00e4rische Pr\u00e4zision trifft k\u00f6lsche Seele<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die \u201eTreuen Husaren\" setzen auf ihre charakteristischen Farben: Ein kr\u00e4ftiges Blau dominiert in der Uniform des Husaren und den Domt\u00fcrmen, w\u00e4hrend Gelb in den Uniformdetails erscheint. Das K\u00f6lner Wappen zeigt die traditionellen Farben Rot-Wei\u00df mit den typischen Tropfen und goldenen Kronen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Ein stolzer Husar in blau-gelber Uniform mit S\u00e4bel steht im Zentrum des Logos. Die markanten Domt\u00fcrme im Hintergrund symbolisieren die Verbundenheit zu K\u00f6ln. Das K\u00f6lner Wappen mit den charakteristischen drei Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige und den traditionellen Tropfen vervollst\u00e4ndigt die Komposition.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Name \u201eTreuer Husar\" und der Zusatz \u201eBlau-Gelb von 1925 e.V. K\u00f6ln\" sind in einer goldenen, historischen Frakturschrift gesetzt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo spiegelt die milit\u00e4rische Tradition der Gesellschaft wider, die von Veteranen eines Husarenregiments gegr\u00fcndet wurde. Die Kombination aus Husar, Dom und Stadtwappen erz\u00e4hlt perfekt die Geschichte der Gesellschaft.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Entwicklung<\/strong><br>Die Gesellschaft wurde 1925 als \u201eGro\u00dfe Lindenthaler Karnevals-Gesellschaft, Husaren-Korps Blau-Gelb\" gegr\u00fcndet. 1937 erfolgte die Umbenennung in \u201eKarnevalsgesellschaft Treuer Husar Blau-Gelb von 1925 e.V.\". 1970 wurde der Name ein letztes Mal angepasst zu \u201eKG Treuer Husar Blau-Gelb von 1925 e.V. K\u00f6ln\".<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/treuerhusar.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Treue Husar<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-14 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/reiter-korps-jan-von-werth-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4043\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/reiter-korps-jan-von-werth-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/reiter-korps-jan-von-werth-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/reiter-korps-jan-von-werth-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/reiter-korps-jan-von-werth-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#12: Reiter-Korps Jan von Werth (1925) - Geschichte in Bewegung<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Das Reiter-Korps \u201eJan von Werth\" setzt auf eine charakteristische Farbkombination: Gr\u00fcn-Wei\u00df dominiert in der Uniform des Reiters.&nbsp;Das rote K\u00f6lner Wappen mit den goldenen Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige und den traditionellen Tropfen zeigt die Verbundenheit zur Stadt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Im Zentrum des runden Logos steht ein dynamisch springendes wei\u00dfes Pferd mit seinem Reiter in gr\u00fcner Uniform.&nbsp;Das K\u00f6lner Wappen mit den charakteristischen Tropfen und den drei Kronen der Heiligen Drei K\u00f6nige vervollst\u00e4ndigt die Komposition.&nbsp;Die Darstellung erinnert an den historischen Jan von Werth, der als Reitergeneral im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg (1591-1652) Ber\u00fchmtheit erlangte.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Name \u201eReiter-Korps Jan von Werth\" erscheint in einer roten, historischen Frakturschrift, die kreisf\u00f6rmig um das zentrale Motiv angeordnet ist.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo spiegelt perfekt die Geschichte der Gesellschaft wider: Der dynamische Reiter symbolisiert die milit\u00e4rische Tradition des Namensgebers Jan von Werth, w\u00e4hrend das K\u00f6lner Wappen die tiefe Verwurzelung in der Stadt zeigt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Entwicklung<\/strong><br>Die Gesellschaft wurde 1925 von sechs Mitgliedern des Stammtischs \u201eFidele H\u00e4re\" gegr\u00fcndet.&nbsp;Nach dem Zweiten Weltkrieg trat der Verein kurzzeitig als \u201eReiter-Korps Jan von Werth 1925 Schwarz-Gold e.V.\" in Erscheinung, kehrte aber zu seinen urspr\u00fcnglichen Farben Gr\u00fcn-Wei\u00df zur\u00fcck<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/janvonwerth.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Reiter-Korps Jan von Werth<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-15 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkv-unger-uns-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4039\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkv-unger-uns-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkv-unger-uns-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkv-unger-uns-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/kkv-unger-uns-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#13: KKV Unger Uns (1948) - Neubeginn mit k\u00f6lschem Herz<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Der KKV \u201eUnger Uns\" verwendet eine ausdrucksstarke Farbpalette: Gr\u00fcn dominiert im \u00e4u\u00dferen Kreis und in Teilen der Narrenfigur. Rot erscheint in der Schrift und im Narrengewand als Symbol der karnevalistischen Tradition. Der K\u00f6lner Dom ist in Schwarz-Grau gehalten, w\u00e4hrend der stilisierte Rhein in Blau das Stadtbild durchzieht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Eine dynamische Narrenfigur in rot-gr\u00fcner Tracht mit Schellenkappe dominiert das Zentrum. Seine erh\u00f6hte Position \u00fcber dem stilisierten K\u00f6lner Dom und dem blauen Rhein ist bewusst gew\u00e4hlt: Mit erhobener Pritsche und zeigendem Finger verk\u00f6rpert er die traditionelle Rolle des Narren als kritischer Beobachter der Stadt. Der Dom und der geschwungene Rhein symbolisieren die tiefe Verbundenheit zur Heimatstadt. Die Pritsche in der Hand des Narren ist dabei nicht nur n\u00e4rrisches Zepter, sondern auch Symbol seiner \u201eNarrenfreiheit\", Missst\u00e4nde aufzuzeigen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Schriftzug \u201eK\u00f6lner Karnevals-Verein\" und \u201eUNGER UNS\" sowie der Zusatz \u201evon 1948 e.V.\" sind in Times New Roman gesetzt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo vereint geschickt karnevalistische und k\u00f6lsche Elemente. Die Darstellung des Narren auf dem stilisierten Stadtbild von K\u00f6ln symbolisiert die Verbundenheit mit der Stadt und dem Karneval. <\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ungeruns.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von KKV Unger Uns<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/stattgarde-colonia-ahoj-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4045\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/stattgarde-colonia-ahoj-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/stattgarde-colonia-ahoj-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/stattgarde-colonia-ahoj-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/stattgarde-colonia-ahoj-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#14: StattGarde Colonia Ahoj - Frischer Wind trifft k\u00f6lsche Tradition<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die StattGarde setzt auf eine maritime Farbpalette: Blau dominiert im Schriftzug und symbolisiert die seem\u00e4nnische Ausrichtung. Der Rettungsring erscheint in den klassischen Farben Rot-Wei\u00df, die gleichzeitig die K\u00f6lner Stadtfarben sind. Gold findet sich in der Umrandung des Wappenschildes und den Metallbeschl\u00e4gen am Rettungsring.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Der Rettungsring bildet das zentrale Element und steht f\u00fcr den maritimen Charakter der Gesellschaft. Die Form eines klassischen Wappens unterstreicht die karnevalistische Tradition. Vier goldene Beschl\u00e4ge am Rettungsring betonen die seem\u00e4nnische Authentizit\u00e4t.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Name \u201eStattGarde Colonia Ahoj e.V.\" ist in Non Solus gesetzt, einer klaren und eleganten Schriftart, die dem Logo eine maritime und zugleich moderne Anmutung verleiht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo vereint geschickt karnevalistische Tradition mit maritimen Elementen. Die Kombination aus Rettungsring und Wappenschild spiegelt den innovativen Charakter der 2003 gegr\u00fcndeten Gesellschaft wider, w\u00e4hrend die Verwendung der K\u00f6lner Stadtfarben die Verbundenheit zur Heimat zeigt.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.stattgarde.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von StattGarde Colonia Ahoj<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-17 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/colombina-colonia-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4035\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/colombina-colonia-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/colombina-colonia-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/colombina-colonia-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/colombina-colonia-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#15: Colombina Colonia - Weibliche Eleganz im Karneval<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die Colombina Colonia verwendet eine ausdrucksstarke Farbpalette: Blau dominiert im stilisierten Vogel, der die Taube Colombina symbolisiert. Gr\u00fcn und Rot erscheinen in der Maske als karnevalistische Elemente. Schwarz und Wei\u00df setzen elegante Akzente, besonders in den traditionellen k\u00f6lschen Tropfen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Die Taube (Colombina) aus der Commedia dell'Arte bildet das zentrale Element. Eine karnevalistische Maske mit den traditionellen k\u00f6lschen Tropfen im unteren Teil verbindet italienische Theatertradition mit k\u00f6lschem Brauchtum. Die flie\u00dfende Linienf\u00fchrung unterstreicht den weiblichen Charakter der Gesellschaft.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>Der Schriftzug \u201eColombina Colonia\" ist in Didot gesetzt, einer eleganten Schrift, die mit ihren feinen Serifen und dem starken Kontrast zwischen dicken und d\u00fcnnen Linien die Eleganz der Gesellschaft unterstreicht. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo spiegelt perfekt den Charakter der ersten K\u00f6lner Damen-Karnevalsgesellschaft wider. Die Kombination aus der Taube Colombina und der Maske verbindet geschickt die Tradition der italienischen Commedia dell'Arte mit dem K\u00f6lner Karneval. Die elegante Gestaltung unterstreicht den weiblichen Charakter der Gesellschaft.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Entwicklung<\/strong><br>Das Logo ist seit der Gr\u00fcndung 1999 weitgehend unver\u00e4ndert geblieben. Es hat sich als zeitloses Symbol f\u00fcr die erste Damen-Karnevalsgesellschaft im K\u00f6lner Karneval etabliert und repr\u00e4sentiert die erfolgreiche Integration von Frauen in die Karnevalstradition.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/colombina-colonia-ev.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von Colombina Colonia<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-18 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelsche-kippa-koepp-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4041\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelsche-kippa-koepp-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelsche-kippa-koepp-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelsche-kippa-koepp-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelsche-kippa-koepp-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">#16: K\u00f6lsche Kippa K\u00f6pp - Kulturelle Br\u00fccken im Design<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Farben und ihre Bedeutung<\/strong><br>Die K\u00f6lsche Kippa K\u00f6pp verwenden eine symboltr\u00e4chtige Farbkombination: Blau-Wei\u00df repr\u00e4sentiert die Staatsfarben Israels. Rot erscheint im K\u00f6lner Wappen, w\u00e4hrend Schwarz f\u00fcr die drei markanten K's im Zentrum gew\u00e4hlt wurde.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Symbole<\/strong><br>Drei ineinander verwobene K's bilden das zentrale Element und schaffen eine Referenz zum historischen \u201eKleiner K\u00f6lner Klub\". Das K\u00f6lner Wappen ist als Symbol der Verbundenheit mit der Stadt integriert. Das historische Wappen des ehemaligen Kleiner K\u00f6lner Klub wurde ebenfalls eingearbeitet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Schrift<\/strong><br>F\u00fcr den Schriftzug wurde die Schrift Libre Franklin eingesetzt, einer modernen und klaren Schriftart. Die deutsche und hebr\u00e4ische Version des Namens umranden das Logo kreisf\u00f6rmig und unterstreichen den interkulturellen Charakter der Gesellschaft.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Analyse<\/strong><br>Das Logo verbindet geschickt j\u00fcdische und k\u00f6lsche Traditionen. Als j\u00fcngstes Mitglied der Karnevalsfamilie zeigt die Gesellschaft, wie traditionelles Design modern interpretiert werden kann. Die zweisprachige Gestaltung macht das Logo zu einem Symbol der kulturellen Verbindung zwischen j\u00fcdischer und k\u00f6lscher Kultur.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/kippakoepp.koeln\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Webseite von K\u00f6lsche Kippa K\u00f6pp<\/a><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"der-koelner-karneval-ist-noch-viel-groesser\"><\/span>Der K\u00f6lner Karneval ist noch viel gr\u00f6\u00dfer<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Was ich Dir in meiner Design-Analyse gezeigt habe, ist nat\u00fcrlich nur ein kleiner, aber bedeutender Teil der k\u00f6lschen Karnevalsgeschichte. <strong>Wir haben \u00fcber 480 aktive Karnevalsvereine <\/strong>in der Stadt \u2013 jeder mit seinem eigenen visuellen Auftritt und seiner ganz pers\u00f6nlichen Geschichte.<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00f6chtest Du mehr entdecken? Das Festkomitee K\u00f6lner Karneval hat eine faszinierende <a href=\"https:\/\/koelnerkarneval.de\/gesellschaften\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">digitale Sammlung aller Gesellschaften<\/a> zusammengestellt. Jeder Verein hat seine eigene Geschichte, die es wert ist, entdeckt zu werden.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"was-moderne-marken-von-karnevalslogos-lernen-koennen\"><\/span>Was moderne Marken von Karnevalslogos lernen k\u00f6nnen<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Wir merken es alle paar Jahre wieder: <\/strong>Gro\u00dfe Unternehmen und Start-ups \u00e4ndern regelm\u00e4\u00dfig ihre Corporate Designs und Logos. Von mehrfarbigen bis zu detaillierten Logos, dann wieder reduziert und Flat-Design \u2013 es wird st\u00e4ndig nachgebessert, damit sie nicht zu \u201ealtbacken\u201c aussehen.<\/p>\n\n\n\n<p>Interessanterweise haben Firmen wie <strong>Porsche <\/strong>oder<strong> Apple<\/strong> ihre Logos kaum ver\u00e4ndert, sondern lediglich ihre <strong>Kommunikation <\/strong>und ihr <strong>Corporate Design<\/strong> angepasst. Durch die Digitalisierung waren viele Unternehmen gezwungen, ihr Corporate Design zu \u00fcberarbeiten.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-19 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/apple-porsche-logo-evolution.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4082\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/apple-porsche-logo-evolution.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/apple-porsche-logo-evolution-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/apple-porsche-logo-evolution-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/apple-porsche-logo-evolution-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Evolution der Markenlogos: Apple und Porsche<a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Die K\u00f6lner Karnevalsvereine arbeiten seit Jahrhunderten mit den gleichen Logos und haben kaum etwas ver\u00e4ndert. Selbst <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Fraktur_(Schrift)\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Frakturschriften<\/a> findet man auf vielen Webseiten \ud83d\ude0a Ist das ein Problem? Jein, die Menschen erwarten es sogar, weil sie damit etwas verbinden.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Was k\u00f6nnen wir daraus lernen? Eine ganze Menge, wie ich finde.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"authentizitaet-ueberdauert-jeden-trend\"><\/span>Authentizit\u00e4t \u00fcberdauert jeden Trend<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Was mich an diesen historischen Logos so fasziniert: Sie sind <strong>durch und durch authentisch<\/strong>. Hier wurde nichts k\u00fcnstlich konstruiert, sondern die Tradition der Karnevalsgesellschaften in der Stadt K\u00f6ln lebendig gehalten.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Jede Farbe, jedes Symbol erz\u00e4hlt eine echte Geschichte. <\/strong>Das sp\u00fcren die Menschen einfach. Die Lieder, die Kommunikation und die Veranstaltungen der Karnevalsvereine zeigen ihre tiefe Verbundenheit mit der k\u00f6lschen Tradition.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"zwischen-tradition-und-innovation\"><\/span>Zwischen Tradition und Innovation<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Wenn ein <strong>Traditionsunternehmen oder Familienunternehmen<\/strong> zu mir kommt, schaue ich mir besonders genau die Geschichte an. Hier ist wirklich <strong>Fingerspitzengef\u00fchl<\/strong> gefragt - denn die Tradition einer Marke ist oft ihr gr\u00f6\u00dfter Schatz. Kunden, Partner und Mitarbeiter verbinden mit dem Logo jahrelange positive Erfahrungen. Das sollten wir als Designer respektieren und unbedingt bewahren.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei <strong>Start-ups und Tech-Unternehmen<\/strong> sieht die Sache anders aus. Die Technologie entwickelt sich rasant, neue Herausforderungen entstehen fast t\u00e4glich. Hier empfehle ich, das Design regelm\u00e4\u00dfig zu \u00fcberpr\u00fcfen und bei Bedarf anzupassen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In der digitalen Welt<\/strong> stehen heute viele Karnevalsvereine vor besonderen Herausforderungen. Die bestehenden Logos und Designs, die seit Jahrzehnten auf Briefk\u00f6pfen und Vereinsfahnen funktionieren, lassen sich oft <strong>nicht optimal f\u00fcr soziale Medien und moderne Webseiten<\/strong> adaptieren. Hier braucht es durchdachte L\u00f6sungen, die sowohl die Tradition respektieren als auch den technischen Anforderungen der digitalen Kommunikation gerecht werden.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"was-moderne-marken-daraus-lernen-koennen\"><\/span>Was moderne Marken daraus lernen k\u00f6nnen<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Die Karnevalsvereine zeigen uns:<\/strong> Erfolgreiches Branding braucht <strong>vor allem Authentizit\u00e4t.<\/strong> Ein Logo muss zur Identit\u00e4t und Geschichte einer Marke passen. Als Grafikdesigner treffe ich viele junge Unternehmer, die den Wert von Branding untersch\u00e4tzen. Nach einem kurzen Gespr\u00e4ch verstehen sie, welche M\u00f6glichkeiten eine durchdachte Markenf\u00fchrung bietet.<\/p>\n\n\n\n<p>Eine Identit\u00e4t wird nicht in einem KI-Tool generiert, sondern entwickelt sich aus einem Design- und Strategieprozess. <strong>Ich sage es immer wieder: <\/strong>Wenn Du keine gro\u00dfen Investitionen f\u00fcr ein Branding ausgeben willst, verwende einfach eine Wort-Bild-Marke. Damit bleibst Du flexibel und kannst sp\u00e4ter immer noch Anpassungen vornehmen.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-lehren-fuer-erfolgreiches-branding\"><\/span>Die Lehren f\u00fcr erfolgreiches Branding<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Was damals als kreativer Protest begann, ist heute ein Beispiel f\u00fcr zeitloses Branding. Diese Logos funktionieren <strong>nicht trotz ihrer Tradition \u2013 sondern genau deswegen.<\/strong> Sie zeigen: Echte Markenidentit\u00e4t entsteht nicht am Computer, sondern durch gelebte Geschichte und Werte.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Manchmal ist es kl\u00fcger, an <strong>Bew\u00e4hrtem festzuhalten,<\/strong> statt blind jedem Trend hinterherzulaufen. Die Kunst ist zu erkennen, wann Best\u00e4ndigkeit wertvoller ist als Ver\u00e4nderung.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"faq\"><\/span>FAQ<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">H\u00e4ufige Fragen zum Thema Logos im K\u00f6lner Karneval<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"schema-faq wp-block-yoast-faq-block\"><div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1718092026677\"><strong class=\"schema-faq-question\">Warum werden die alten Karnevalslogos nicht modernisiert?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Die historischen Logos sind bewusst unver\u00e4ndert geblieben, da sie <strong>authentische Geschichten <\/strong>erz\u00e4hlen und Teil der Vereinsidentit\u00e4t sind.\u00a0Sie funktionieren bis heute als starke Markensymbole und werden von den Menschen genau so erwartet.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1718092045279\"><strong class=\"schema-faq-question\"><strong>Welche Bedeutung haben die Farben in den Karnevalslogos?<\/strong><\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Die <strong>Farbwahl<\/strong> der Gesellschaften hatte meist <strong>praktische oder historische Gr\u00fcnde.\u00a0<\/strong>Viele Farben stammen aus milit\u00e4rischen Vorbildern oder wurden bewusst gew\u00e4hlt, um sich von anderen Gesellschaften abzugrenzen. <strong>Rot-Wei\u00df <\/strong>als K\u00f6lner Stadtfarben spielt dabei eine besondere Rolle.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1718092057429\"><strong class=\"schema-faq-question\"><strong>Wie gehen die Karnevalsgesellschaften mit der Digitalisierung um?<\/strong><\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Die <strong>gr\u00f6\u00dfte Herausforderung<\/strong> ist heute die Adaption der historischen Logos f\u00fcr soziale Medien und moderne Webseiten.\u00a0Viele Gesellschaften suchen nach L\u00f6sungen, die sowohl die Tradition respektieren als auch den technischen Anforderungen gerecht werden.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1718637332480\"><strong class=\"schema-faq-question\"><strong><strong>Warum tauchen so viele milit\u00e4rische Symbole auf?<\/strong><\/strong><\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Die milit\u00e4rischen Symbole wie S\u00e4bel, Uniformen oder Rangabzeichen haben einen <strong>spannenden historischen Hintergrund.<\/strong> Die meisten Karnevalsgesellschaften wurden von ehemaligen Soldaten oder der B\u00fcrgerwehr gegr\u00fcndet. Sie haben diese Elemente bewusst in ihre Logos eingebaut - teils als Erinnerung, teils als augenzwinkernde Parodie auf die damalige Zeit. Was fr\u00fcher ernst war, wurde im Karneval kreativ umgedeutet.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1718637583497\"><strong class=\"schema-faq-question\"><strong><strong>Was k\u00f6nnen moderne Unternehmen von Karnevalslogos lernen?<\/strong><\/strong><\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\"><strong>Ein echtes, authentisches Logo <\/strong>braucht keine st\u00e4ndigen Updates. Schau Dir Apple oder Porsche an - sie haben ihre Logos kaum ver\u00e4ndert. Eine starke Marke entsteht nicht durch Trends, sondern durch klare Werte und eine Geschichte, die die Menschen sp\u00fcren und verstehen.<\/p> <\/div> <\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/main>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als ich vor fast 20 Jahren bei meinem ersten Rosenmontagszug, eingequetscht zwischen tausenden Menschen am Dom stand, ging mir als j\u00fcnger Designer mit gro\u00dfer Leidenschaft zur Typografie eine zentrale Frage einfach nicht aus dem Kopf: Warum \u00fcberleben bitte diese scheinbar altmodischen, manchmal sogar unprofessionell wirkenden Logos so hartn\u00e4ckig? Warum werden die Logos nicht aktualisiert oder [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4090,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[160,157,159],"tags":[],"class_list":["post-4021","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-branding","category-farben","category-grafikdesign"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v24.6 (Yoast SEO v24.6) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>K\u00f6lner Karneval: Geschichte der Traditionsvereine &#8212; Payam Zadeh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der K\u00f6lner Karneval zeigt Dir wie traditionelle Logos Geschichte erz\u00e4hlen. Entdecke die Bedeutung von Farben, Logos und Embleme. K\u00f6lle Alaaf!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der K\u00f6lner Karneval zeigt Dir wie traditionelle Logos Geschichte erz\u00e4hlen. Entdecke die Bedeutung von Farben, Logos und Embleme. K\u00f6lle Alaaf!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-01-29T18:53:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-02-14T22:17:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"895\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"669\u00a0Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Article\",\"BlogPosting\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\"},\"author\":{\"name\":\"Payam Zadeh\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\"},\"headline\":\"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition\",\"datePublished\":\"2025-01-29T18:53:55+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-14T22:17:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\"},\"wordCount\":4236,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg\",\"articleSection\":[\"branding\",\"farben\",\"grafikdesign\"],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#respond\"]}]},{\"@type\":[\"WebPage\",\"FAQPage\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\",\"name\":\"K\u00f6lner Karneval: Geschichte der Traditionsvereine &#8212; Payam Zadeh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg\",\"datePublished\":\"2025-01-29T18:53:55+00:00\",\"dateModified\":\"2025-02-14T22:17:04+00:00\",\"description\":\"Der K\u00f6lner Karneval zeigt Dir wie traditionelle Logos Geschichte erz\u00e4hlen. Entdecke die Bedeutung von Farben, Logos und Embleme. K\u00f6lle Alaaf!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#breadcrumb\"},\"mainEntity\":[{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092026677\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092045279\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092057429\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637332480\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637583497\"}],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg\",\"width\":895,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"name\":\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh\",\"description\":\"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\",\"name\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"width\":306,\"height\":140,\"caption\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/\",\"https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\",\"name\":\"Payam Zadeh\",\"description\":\"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\",\"@payamzadeh\",\"linkedin.com\/payam-zadeh\"],\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092026677\",\"position\":1,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092026677\",\"name\":\"Warum werden die alten Karnevalslogos nicht modernisiert?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Die historischen Logos sind bewusst unver\u00e4ndert geblieben, da sie <strong>authentische Geschichten <\/strong>erz\u00e4hlen und Teil der Vereinsidentit\u00e4t sind.\u00a0Sie funktionieren bis heute als starke Markensymbole und werden von den Menschen genau so erwartet.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092045279\",\"position\":2,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092045279\",\"name\":\"Welche Bedeutung haben die Farben in den Karnevalslogos?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Die <strong>Farbwahl<\/strong> der Gesellschaften hatte meist <strong>praktische oder historische Gr\u00fcnde.\u00a0<\/strong>Viele Farben stammen aus milit\u00e4rischen Vorbildern oder wurden bewusst gew\u00e4hlt, um sich von anderen Gesellschaften abzugrenzen. <strong>Rot-Wei\u00df <\/strong>als K\u00f6lner Stadtfarben spielt dabei eine besondere Rolle.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092057429\",\"position\":3,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092057429\",\"name\":\"Wie gehen die Karnevalsgesellschaften mit der Digitalisierung um?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Die <strong>gr\u00f6\u00dfte Herausforderung<\/strong> ist heute die Adaption der historischen Logos f\u00fcr soziale Medien und moderne Webseiten.\u00a0Viele Gesellschaften suchen nach L\u00f6sungen, die sowohl die Tradition respektieren als auch den technischen Anforderungen gerecht werden.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637332480\",\"position\":4,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637332480\",\"name\":\"Warum tauchen so viele milit\u00e4rische Symbole auf?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Die milit\u00e4rischen Symbole wie S\u00e4bel, Uniformen oder Rangabzeichen haben einen <strong>spannenden historischen Hintergrund.<\/strong> Die meisten Karnevalsgesellschaften wurden von ehemaligen Soldaten oder der B\u00fcrgerwehr gegr\u00fcndet. Sie haben diese Elemente bewusst in ihre Logos eingebaut - teils als Erinnerung, teils als augenzwinkernde Parodie auf die damalige Zeit. Was fr\u00fcher ernst war, wurde im Karneval kreativ umgedeutet.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637583497\",\"position\":5,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637583497\",\"name\":\"Was k\u00f6nnen moderne Unternehmen von Karnevalslogos lernen?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"<strong>Ein echtes, authentisches Logo <\/strong>braucht keine st\u00e4ndigen Updates. Schau Dir Apple oder Porsche an - sie haben ihre Logos kaum ver\u00e4ndert. Eine starke Marke entsteht nicht durch Trends, sondern durch klare Werte und eine Geschichte, die die Menschen sp\u00fcren und verstehen.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"K\u00f6lner Karneval: Geschichte der Traditionsvereine &#8212; Payam Zadeh","description":"Der K\u00f6lner Karneval zeigt Dir wie traditionelle Logos Geschichte erz\u00e4hlen. Entdecke die Bedeutung von Farben, Logos und Embleme. K\u00f6lle Alaaf!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition","og_description":"Der K\u00f6lner Karneval zeigt Dir wie traditionelle Logos Geschichte erz\u00e4hlen. Entdecke die Bedeutung von Farben, Logos und Embleme. K\u00f6lle Alaaf!","og_url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos","og_site_name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign","article_published_time":"2025-01-29T18:53:55+00:00","article_modified_time":"2025-02-14T22:17:04+00:00","og_image":[{"width":895,"height":1200,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Payam Zadeh","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Verfasst von":"Payam Zadeh","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"669\u00a0Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":["Article","BlogPosting"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos"},"author":{"name":"Payam Zadeh","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d"},"headline":"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition","datePublished":"2025-01-29T18:53:55+00:00","dateModified":"2025-02-14T22:17:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos"},"wordCount":4236,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg","articleSection":["branding","farben","grafikdesign"],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#respond"]}]},{"@type":["WebPage","FAQPage"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos","name":"K\u00f6lner Karneval: Geschichte der Traditionsvereine &#8212; Payam Zadeh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg","datePublished":"2025-01-29T18:53:55+00:00","dateModified":"2025-02-14T22:17:04+00:00","description":"Der K\u00f6lner Karneval zeigt Dir wie traditionelle Logos Geschichte erz\u00e4hlen. Entdecke die Bedeutung von Farben, Logos und Embleme. K\u00f6lle Alaaf!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#breadcrumb"},"mainEntity":[{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092026677"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092045279"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092057429"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637332480"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637583497"}],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#primaryimage","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/koelner-karneval-logos-cover.jpg","width":895,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Logos im K\u00f6lner Karneval: Eine Geschichte der Tradition"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh","description":"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln","publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"de"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization","name":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","width":306,"height":140,"caption":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/","https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d","name":"Payam Zadeh","description":"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.","sameAs":["https:\/\/www.payamzadeh.de","@payamzadeh","linkedin.com\/payam-zadeh"],"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092026677","position":1,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092026677","name":"Warum werden die alten Karnevalslogos nicht modernisiert?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Die historischen Logos sind bewusst unver\u00e4ndert geblieben, da sie <strong>authentische Geschichten <\/strong>erz\u00e4hlen und Teil der Vereinsidentit\u00e4t sind.\u00a0Sie funktionieren bis heute als starke Markensymbole und werden von den Menschen genau so erwartet.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092045279","position":2,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092045279","name":"Welche Bedeutung haben die Farben in den Karnevalslogos?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Die <strong>Farbwahl<\/strong> der Gesellschaften hatte meist <strong>praktische oder historische Gr\u00fcnde.\u00a0<\/strong>Viele Farben stammen aus milit\u00e4rischen Vorbildern oder wurden bewusst gew\u00e4hlt, um sich von anderen Gesellschaften abzugrenzen. <strong>Rot-Wei\u00df <\/strong>als K\u00f6lner Stadtfarben spielt dabei eine besondere Rolle.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092057429","position":3,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718092057429","name":"Wie gehen die Karnevalsgesellschaften mit der Digitalisierung um?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Die <strong>gr\u00f6\u00dfte Herausforderung<\/strong> ist heute die Adaption der historischen Logos f\u00fcr soziale Medien und moderne Webseiten.\u00a0Viele Gesellschaften suchen nach L\u00f6sungen, die sowohl die Tradition respektieren als auch den technischen Anforderungen gerecht werden.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637332480","position":4,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637332480","name":"Warum tauchen so viele milit\u00e4rische Symbole auf?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Die milit\u00e4rischen Symbole wie S\u00e4bel, Uniformen oder Rangabzeichen haben einen <strong>spannenden historischen Hintergrund.<\/strong> Die meisten Karnevalsgesellschaften wurden von ehemaligen Soldaten oder der B\u00fcrgerwehr gegr\u00fcndet. Sie haben diese Elemente bewusst in ihre Logos eingebaut - teils als Erinnerung, teils als augenzwinkernde Parodie auf die damalige Zeit. Was fr\u00fcher ernst war, wurde im Karneval kreativ umgedeutet.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637583497","position":5,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/koelner-karnevalsvereine-logos#faq-question-1718637583497","name":"Was k\u00f6nnen moderne Unternehmen von Karnevalslogos lernen?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"<strong>Ein echtes, authentisches Logo <\/strong>braucht keine st\u00e4ndigen Updates. Schau Dir Apple oder Porsche an - sie haben ihre Logos kaum ver\u00e4ndert. Eine starke Marke entsteht nicht durch Trends, sondern durch klare Werte und eine Geschichte, die die Menschen sp\u00fcren und verstehen.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4021","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4021"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4021\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4090"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4021"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4021"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4021"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}