{"id":4198,"date":"2025-02-28T16:57:44","date_gmt":"2025-02-28T15:57:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?p=4198"},"modified":"2025-03-10T13:14:58","modified_gmt":"2025-03-10T12:14:58","slug":"corporatedesign-und-branding","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding","title":{"rendered":"Was ist Corporate Design &amp; Branding?"},"content":{"rendered":"\n<header class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"895\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-blog.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4242\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-blog.jpg 1200w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-blog-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-blog-1024x764.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-blog-768x573.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center is-style-custom_vcn5be0x4\">Marken wie Apple, Nike oder Ikea erkennst Du sofort. Nicht nur am Logo, sondern an ihrem gesamten Erscheinungsbild. Die Farben, die Schrift, die Art und Weise wie sie kommunizieren - all das ist Corporate Design.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center is-style-custom_vcn5be0x4\">In meiner <a href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/grafikdesign-koeln\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">langj\u00e4hrigen Erfahrung als Grafikdesigner <\/a>habe ich gelernt: Ein Unternehmen braucht eine klare Pers\u00f6nlichkeit. Genau wie jeder Mensch einzigartig ist, sollte auch Dein Unternehmen unverwechselbar sein. Die Frage ist: Wie machst Du diese Einzigartigkeit f\u00fcr andere sichtbar und vor allem greifbar? \ud83e\uddd0<\/p>\n\n\n<div id=\"number\" class=\"headline-inline-container text-center high-five\">\n<a href=\"#high-five\"><\/p>\n<p><\/a><\/p>\n<p class=\"headline-inline color-gray\">\n<a href=\"#high-five\"><br \/>\n<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/love-hands.png\"><\/img><br \/>\n<strong>Yeah! 14 HIGH FIVES<\/strong><br \/> f\u00fcr diesen Blog-Artikel<br \/>\n<\/a>\n<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_72 ez-toc-wrap-left-text counter-flat ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<span class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Inhaltsverzeichnis<\/span>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#corporate-design-definition\" title=\"Corporate Design Definition\">Corporate Design Definition<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#thema-corporate-design-mehr-als-nur-ein-logo\" title=\"Thema Corporate Design: Mehr als nur ein Logo\">Thema Corporate Design: Mehr als nur ein Logo<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#was-steckt-in-der-corporate-identity\" title=\"Was steckt in der Corporate Identity?\">Was steckt in der Corporate Identity?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#die-bausteine-einer-starken-marke\" title=\"Die Bausteine einer starken Marke\">Die Bausteine einer starken Marke<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#corporate-design-prozess\" title=\"Corporate Design Prozess\">Corporate Design Prozess<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#der-weg-zum-perfekten-corporate-design\" title=\"Der Weg zum perfekten Corporate Design\">Der Weg zum perfekten Corporate Design<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#visuell-konsistent-was-gutes-corporate-design-wirklich-ausmacht\" title=\"Visuell &amp; konsistent: Was gutes Corporate Design wirklich ausmacht\">Visuell &amp; konsistent: Was gutes Corporate Design wirklich ausmacht<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#was-bringt-dir-ein-professionelles-corporate-design\" title=\"Was bringt Dir ein professionelles Corporate Design?\">Was bringt Dir ein professionelles Corporate Design?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#corporate-design-beispiele-was-wir-von-erfolgreichen-marken-lernen-koennen\" title=\"Corporate Design Beispiele: Was wir von erfolgreichen Marken lernen k\u00f6nnen\">Corporate Design Beispiele: Was wir von erfolgreichen Marken lernen k\u00f6nnen<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#corporate-design-im-digitalen-wandel\" title=\"Corporate Design im digitalen Wandel\">Corporate Design im digitalen Wandel<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#corporate-design-brand-design-die-richtige-strategie-fuer-jede-phase\" title=\"Corporate Design &amp; Brand Design: Die richtige Strategie f\u00fcr jede Phase\">Corporate Design &amp; Brand Design: Die richtige Strategie f\u00fcr jede Phase<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#was-kostet-ein-professionelles-corporate-design\" title=\"Was kostet ein professionelles Corporate Design?\">Was kostet ein professionelles Corporate Design?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#corporate-identity-branding-der-schluessel-zum-markenerfolg\" title=\"Corporate Identity &amp; Branding: Der Schl\u00fcssel zum Markenerfolg\">Corporate Identity &amp; Branding: Der Schl\u00fcssel zum Markenerfolg<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\/#faq\" title=\"FAQ\">FAQ<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n<\/div><\/header>\n\n\n\n<main class=\"wp-block-group underline-links\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-image no-border\">\n<figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/arrow-right-bottom-red.svg\" alt=\"arrow-right-bottom-red\" class=\"wp-image-1071\" style=\"width:85px\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-corporate-design-definition\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"corporate-design-definition\"><\/span>Corporate Design Definition<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Corporate Design ist das Gestaltungssystem eines Unternehmens,<\/strong> das alle visuellen Elemente wie Logo, Farben, Typografie und Bildsprache umfasst. Es macht die Pers\u00f6nlichkeit eines Unternehmens sichtbar und sorgt daf\u00fcr, dass die Kommunikation <strong>\u00fcber alle Kan\u00e4le hinweg<\/strong> einheitlich und professionell wirkt - von der Visitenkarte bis zum Social Media Auftritt.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-thema-corporate-design-mehr-als-nur-ein-logo\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"thema-corporate-design-mehr-als-nur-ein-logo\"><\/span>Thema Corporate Design: Mehr als nur ein Logo<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Viele denken leider bei Corporate Design nur an <strong>ein sch\u00f6nes, modernes Logo.<\/strong> Doch es steckt so viel mehr dahinter: <strong>Es ist die visuelle DNA<\/strong> Deines Unternehmens. Niemand w\u00fcrde auf die Idee kommen, Deine Pers\u00f6nlichkeit auf ein einziges Element zu reduzieren. Oder?<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Corporate Design verbindet drei wichtige Elemente:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Die <strong>Corporate Identity <\/strong>formt die Pers\u00f6nlichkeit Deines Unternehmens<\/li>\n\n\n\n<li>Das <strong>Brand Design<\/strong> erz\u00e4hlt Deine Geschichte<\/li>\n\n\n\n<li>Das <strong>Corporate Design<\/strong> macht beides sichtbar und f\u00fcr Deine Zielgruppe erlebbar<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Klingt kompliziert? <\/strong>Ist es nicht - wenn man wei\u00df, worauf es ankommt. \ud83d\ude09<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-branding.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4207\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-branding.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-branding-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-branding-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporate-design-branding-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Markenaufbau-Pyramide: Von Corporate Identity \u00fcber Brand Design zum Corporate Design<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-was-steckt-in-der-corporate-identity\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"was-steckt-in-der-corporate-identity\"><\/span>Was steckt in der Corporate Identity?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Deine Werte<\/strong>: Wof\u00fcr stehst Du wirklich?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Philosophie<\/strong>: Was treibt Dich an?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Kultur<\/strong>: Wie tickt Ihr im Team?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Dein Kommunikationsstil<\/strong>: Direkt? F\u00f6rmlich? Locker?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Kernbotschaft<\/strong>: Was bleibt h\u00e4ngen?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Besonderheit<\/strong>: Was macht Dich anders als alle anderen?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Vision<\/strong>: Wo willst Du hin und warum?<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-was-macht-brand-design-aus\">Was macht Brand Design aus?<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Der Charakter<\/strong>: Ist Deine Marke eher seri\u00f6s oder verspielt?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Die Geschichte<\/strong>: Welchen Weg hast Du genommen?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Die Gef\u00fchle<\/strong>: Was sollen Menschen sp\u00fcren, wenn sie an Dich denken?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Die Sprache<\/strong>: Wie klingt Deine Marke?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Das Erlebnis<\/strong>: Wie f\u00fchlt sich der Kontakt mit Dir an?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Die Zielgruppe<\/strong>: F\u00fcr wen machst Du das alles?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Das Versprechen<\/strong>: Was bekommen Deine Kunden garantiert?<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-was-gehort-zum-corporate-design\">Was geh\u00f6rt zum Corporate Design?<\/h3>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li><strong>Dein Logo<\/strong>: Klar, aber das ist nur der Anfang<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Farben<\/strong>: Die pr\u00e4gen mehr als Du denkst<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Schriften<\/strong>: Jede erz\u00e4hlt eine andere Geschichte<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Bilder<\/strong>: Wie sieht Deine Welt aus?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Layouts<\/strong>: Wie strukturierst Du Inhalte?<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Dein Raster<\/strong>: Das unsichtbare Ger\u00fcst<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Visitenkarten &amp; Co<\/strong>: Alle Drucksachen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Deine Website<\/strong>: Dein digitales Zuhause<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Dein Social-Media-Auftritt<\/strong>: Wie pr\u00e4sentierst Du Dich in den sozialen Medien?<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Corporate Design ist extrem vielschichtig <\/strong>\u2013 und genau das macht es so kraftvoll. Es verbindet, wer Du bist, was Du erz\u00e4hlst und wie Du aussiehst zu einem einzigen starken Gesamtbild.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Unternehmen, die am Markt auffallen, haben eines gemeinsam: Sie verstehen, dass <strong>ein durchdachtes Corporate Design<\/strong> eine strategische Entscheidung ist.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-die-bausteine-einer-starken-marke\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"die-bausteine-einer-starken-marke\"><\/span>Die Bausteine einer starken Marke<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Die Anforderungen haben sich dramatisch ver\u00e4ndert. <\/strong>Dein Logo muss heute \u00fcberall funktionieren - von der Visitenkarte bis zum Instagram-Profil. Die Farben Deiner Marke m\u00fcssen nicht nur gut aussehen, sondern auch technisch einwandfrei sein.<\/p>\n\n\n\n<p>Sind sie zu grell, gibt es <strong>Probleme auf der Webseite.<\/strong> Funktionieren sie nicht im Druck, wird es <strong>gro\u00dfe Probleme bei allen Print-Materialien<\/strong> geben. <\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Du merkst sp\u00e4testens jetzt: <\/strong>Alle Elemente arbeiten zusammen und greifen ineinander. Wie ein Motor, der aus vielen kleinen Teilen besteht. Am Ende steht die \u201eCorporate Identity\", die durch all diese Komponenten bewegt wird.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporatedesign-porsche.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4211\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporatedesign-porsche.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporatedesign-porsche-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporatedesign-porsche-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/corporatedesign-porsche-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Porsche Corporate Design - Maximale Markenwirkung \u00fcber alle Kan\u00e4le hinweg<a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-corporate-design-prozess\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"corporate-design-prozess\"><\/span>Corporate Design Prozess<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Die jahrelange Erfahrung zeigt mir jeden Tag aufs Neue:<\/strong> Ein Corporate Design ist nicht einfach nur ein sch\u00f6nes Design oder Layout. Jedes Bestandteil des Corporate Designs ist entscheidend, was Deine Marke einzigartig macht. Z.B. wie Du Dich mit Deinen <strong>Kommunikationsmitteln<\/strong> nach au\u00dfen pr\u00e4sentierst oder wie Du Dich <strong>farblich am Markt<\/strong> positionierst.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Die Frage ist, was braucht ein erfolgreiches Corporate Design wirklich? <\/strong>Lass uns die 5 wichtigsten Elemente anschauen, die Deine Markenkommunikation brauchen:<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"#gestaltungsraster\">01: Das Gestaltungsraster<\/a><br><a href=\"#logo\">02: Das Logo<\/a><br><a href=\"#farben\">03: Die Farben<\/a><br><a href=\"#typografie\">04: Die Typografie<\/a><br><a href=\"#bildsprache\">05: Die Bildsprache<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Was ist jetzt das Besondere dabei? All diese Elemente m\u00fcssen nicht nur einzeln funktionieren, sondern auch perfekt zusammenspielen. <strong>Erst dann entsteht ein Corporate Design,<\/strong> das Deine Marke wirklich st\u00e4rkt und Dein Unternehmen nach vorne bringt.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div id=\"gestaltungsraster\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-01-gestaltungsraster-im-corporate-design\">01 \u2192 Gestaltungsraster im Corporate Design<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Was viele \u00fcbersehen:<\/strong> Ein durchdachtes <strong>Gestaltungsraster<\/strong> macht den Unterschied zwischen professionellem Design und Zufall.<\/p>\n\n\n\n<p>Ein <strong>professionelles Gestaltungsraster <\/strong>sorgt daf\u00fcr, dass Deine gesamte Kommunikation einheitlich wirkt. Wenn mehrere Personen an Deinen Materialien arbeiten, wird ohne klares Raster jeder seinen eigenen Stil entwickeln \u2013 und das f\u00e4llt auf.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Ein Beispiel:<\/strong> Wird Dein Logo immer zentriert oder oben links platziert? Werden die Bilder vollfl\u00e4chig oder in kleinen Boxen dargestellt? Du stimmst mir sicher zu, dass es vorteilhaft ist, wenn \u00fcberall die gleiche Anordnung und das gleiche Raster beibehalten werden.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/profesioenlles-gestaltungsraster-magazine.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4216\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/profesioenlles-gestaltungsraster-magazine.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/profesioenlles-gestaltungsraster-magazine-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/profesioenlles-gestaltungsraster-magazine-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/profesioenlles-gestaltungsraster-magazine-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Professionelles Gestaltungsraster f\u00fcr Magazinlayouts<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div id=\"logo\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-02-logo-amp-marke-was-wirklich-wichtig-ist\">02 \u2192 Logo &amp; Marke - was wirklich wichtig ist<\/h3>\n\n\n\n<p>Kommen wir zu <strong>einem der wichtigsten Elemente<\/strong> im Corporate Design: dem Logo. Als Grafikdesigner mit 15 Jahren Erfahrung kann ich Dir versichern: Ein zeitloses Logo braucht keine komplizierten Effekte oder ausgefallenen Animationen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Was es wirklich braucht?<\/strong> Klare Linien und eine durchdachte Gestaltung, die Deine Markenwerte verst\u00e4ndlich transportiert.<\/p>\n\n\n\n<p>Manchmal sehe ich Designer, die stundenlang an komplizierten Rasterstrukturen f\u00fcr Logos t\u00fcfteln, um am Ende zwei Kreise nebeneinander zu zeigen. \ud83d\ude03 Ja, ich sch\u00e4tze Logos und Embleme, die harmonisch wirken. Aber ich bin fest davon \u00fcberzeugt, dass man die Zeit sinnvoller in die Strategie investieren sollte.<\/p>\n\n\n\n<p>Nat\u00fcrlich <strong>muss ein Logo handwerklich perfekt<\/strong> sein - daf\u00fcr werden wir ja bezahlt. Aber wei\u00dft Du was? Manchmal sind es gerade <strong>die einfachsten L\u00f6sungen, die am besten funktionieren. <\/strong>Ein kraftvoller Schriftzug kann genauso stark wirken wie ein komplexes Symbol - oft sogar besser, weil er direkter kommuniziert. Nicht jede Marke braucht ein kompliziertes Emblem. Manchmal liegt <strong>die St\u00e4rke in der Reduktion<\/strong> und in der Typografie selbst.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Bestes Beispiel:<\/strong> Das Uber-Logo ist eigentlich kein komplexes Symbol, sondern ein starker, markanter Schriftzug. Genau das macht es so kraftvoll. Mit <strong>einer durchdachten Typografie<\/strong> kannst Du genauso herausstechen wie mit einem aufwendigen Emblem - manchmal sogar mehr. Die klare, selbstbewusste Schrift von Uber transportiert genau das, wof\u00fcr die Marke steht: Modernit\u00e4t, Direktheit und Effizienz.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporatedesign-logodesign-uber.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4217\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporatedesign-logodesign-uber.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporatedesign-logodesign-uber-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporatedesign-logodesign-uber-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporatedesign-logodesign-uber-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Uber Schriftzug: Klare Typografie f\u00fcr eine starke Markenidentit\u00e4t <a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div id=\"farben\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-03-farben-das-herz-deines-corporate-designs\">03 \u2192 Farben - Das Herz Deines Corporate Designs<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Lass uns \u00fcber ein Thema sprechen, das mir besonders am Herzen liegt:<\/strong> Die Farbwelt Deiner Marke. Viele untersch\u00e4tzen, wie wichtig die richtige Farbwahl ist. Dabei ist sie einer der kritischsten Punkte im Corporate Design.<\/p>\n\n\n\n<p>Warum? Weil Deine Farben technisch und emotional funktionieren m\u00fcssen:<\/p>\n\n\n\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/farben-webdesign\">Farben im Webdesign<\/a> sollten gut lesbar und barrierefrei sein. Im Druck d\u00fcrfen sie nicht anders aussehen als digital. Auf Instagram und Co. m\u00fcssen sie zwischen tausenden Posts auffallen. In Deiner Gesch\u00e4ftsausstattung sollen sie seri\u00f6s und professionell wirken.<\/p>\n\n\n\n<p>Mein Tipp: Weniger ist mehr. Mit maximal 2-3 starken Prim\u00e4rfarben und ein paar gezielten Akzentfarben erreichst Du mehr als mit einem wilden Farbmix. Denk an Marken wie Telekom oder Deutsche Bank - eine Farbe reicht oft schon aus.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/spotify-coporatedesign-colors.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4220\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/spotify-coporatedesign-colors.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/spotify-coporatedesign-colors-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/spotify-coporatedesign-colors-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/spotify-coporatedesign-colors-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Spotify-Gr\u00fcn: Starke Farbidentit\u00e4t f\u00fcr maximale Wiedererkennung im Musikindustrie<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div id=\"typografie\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-04-typografie-die-unterschatzte-kraft-deiner-marke\">04 \u2192 Typografie - die untersch\u00e4tzte Kraft Deiner Marke<\/h3>\n\n\n\n<p>\u201eArial oder Times New Roman reichen doch vollkommen aus\" \u2013 <strong>Warum solltest Du f\u00fcr Schriften bezahlen?<\/strong> Aber mal ehrlich: W\u00fcrdest Du heute noch mit einem Nokia 3310 rumlaufen? Genau so verh\u00e4lt es sich mit diesen Standard-Schriften.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Eine durchdachte Typografie ist f\u00fcr Deine Kommunikation extrem wichtig.<\/strong> Schriften sind wie Deine Stimme - sie transportieren Botschaften auch <strong>zwischen den Zeilen. <\/strong>Eine elegante Schrift vermittelt andere Werte als eine technische Font. Eine selbstbewusste, fette Schrift wirkt anders als eine zur\u00fcckhaltende. Eine handgeschriebene Schrift erzeugt mehr N\u00e4he als eine serifenlose.<\/p>\n\n\n\n<p>Es gibt heute so viele <strong>professionelle Schriften.<\/strong> Sie kosten zwar Geld aber diese <strong>Investition lohnt sich. <\/strong>Deine Schrift muss \u00fcberall gut funktionieren - ob auf der Webseite, in Pr\u00e4sentationen oder auf Deiner Visitenkarte.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/typografie-schrift-corporatedesign.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4228\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/typografie-schrift-corporatedesign.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/typografie-schrift-corporatedesign-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/typografie-schrift-corporatedesign-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/typografie-schrift-corporatedesign-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Typografie im Corporate Design: Schriftarten bestimmen die Markenpers\u00f6nlichkeit<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div id=\"bildsprache\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-05-bildsprache-amp-design-elemente\">05 \u2192 Bildsprache &amp; Design-Elemente<\/h3>\n\n\n\n<p>Oft sehe ich, dass Kunden sehr viel Wert auf Logo und Farben legen aber bei der Bildsprache komplett sparen wollen. Dabei ist sie genauso wichtig f\u00fcr ein Professionelles Corporate Design! <strong>Bilder und Grafiken sind nicht einfach nur \u201eDekoration\",<\/strong> sondern ein m\u00e4chtiges Werkzeug f\u00fcr Deine Brand Kommunikation.<\/p>\n\n\n\n<p>Was meine ich damit? Wenn Du <strong>hochwertige Produkte<\/strong> verkaufst aber <strong>billige Stockfotos <\/strong>nutzt, passt das nicht zusammen. Deine Kunden sp\u00fcren diese Unstimmigkeit sofort. Das Gleiche gilt f\u00fcr Icons und Grafiken - sie m\u00fcssen zu Deiner Marke passen.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/bildsprache-corporatedesign.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4230\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/bildsprache-corporatedesign.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/bildsprache-corporatedesign-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/bildsprache-corporatedesign-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/bildsprache-corporatedesign-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Bildsprache im Corporate Design: Starke Markenidentit\u00e4t durch konsistente Designelemente, Farbpaletten und visuelle Texturen<a href=\"https:\/\/www.capcut.com\/de-de\/resource\/app-to-add-captions-to-photos\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-der-weg-zum-perfekten-corporate-design\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"der-weg-zum-perfekten-corporate-design\"><\/span>Der Weg zum perfekten Corporate Design<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Eine starke Strategie kommt vor dem Design.<\/strong> Wer direkt mit dem Logo anf\u00e4ngt, baut das Haus vom Dach her. Zuerst m\u00fcssen wir verstehen: Wof\u00fcr steht Dein Unternehmen? Was macht Dich besonders? Wen willst Du erreichen? Wo willst Du in 5 Jahren stehen?<\/p>\n\n\n\n<p>Im Briefing geht es um genau diese Fragen f\u00fcr Dein Unternehmen. Keine Sorge, Du musst nicht auf alles eine perfekte Antwort haben. \ud83d\ude00<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Ein Beispiel:<\/strong> Ein Kunde kam zu mir und wollte <strong>\u201eeinfach ein modernes Logo\u201c<\/strong>. Im Gespr\u00e4ch stellte sich heraus: Sein Unternehmen setzt auf <strong>Nachhaltigkeit und regionale Produktion.<\/strong> Diese Werte m\u00fcssten unbedingt ins Corporate Design - sonst h\u00e4tten wir am Ziel vorbei gearbeitet.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-schritt-1-von-der-strategie-zum-design\">Schritt 1: Von der Strategie zum Design<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Jetzt wird's spannend:<\/strong> Aus allen Erkenntnissen wird die <strong>erste Design-Konzepte entwickelt.<\/strong> Dabei ist mir eines besonders wichtig: dass meine Kunden von Anfang an dabei sind. Niemand kennt das Unternehmen besser als sie selbst.<\/p>\n\n\n\n<p>Was bedeutet das konkret? Meine Kunden bekommen keine fertige Pr\u00e4sentation nach Wochen der Funkstille.<strong> Stattdessen tauschen wir uns regelm\u00e4\u00dfig aus.<\/strong> Sie geben Feedback und wir entscheiden gemeinsam, was funktioniert und was nicht. So finden wir die beste L\u00f6sung.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-schritt-2-status-quo-wo-stehst-du-heute\">Schritt 2: Status Quo - wo stehst Du heute?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Eine ehrliche Analyse ist der erste Schritt zu einem erfolgreichen Corporate Design.<\/strong> Oft h\u00f6re ich von meinen Kunden: \u201eDie anderen machen das alle besser als wir\u201c. Aber stimmt das wirklich? Bei der Analyse schaue immer genau hin: Wie pr\u00e4sentiert sich das Unternehmen heute? Was macht die Konkurrenz? Wo liegen die echten St\u00e4rken?<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ich bin fest davon \u00fcberzeugt, <\/strong>dass in jedem Unternehmen <strong>verborgene Sch\u00e4tze<\/strong> liegen, die wir im Design nutzen k\u00f6nnen. Manchmal ist es die pers\u00f6nliche Geschichte der Gr\u00fcnder, manchmal ein besonderer Service oder eine einzigartige Arbeitsweise. Diese Besonderheiten machen das Design sp\u00e4ter <strong>authentisch und unverwechselbar.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-schritt-3-corporate-design-manual-der-professionelle-rahmen\">Schritt 3: Corporate Design Manual - der professionelle Rahmen<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein <strong>Corporate Design Manual oder Brand Guidelines<\/strong> sind wie ein Handbuch f\u00fcr Deinen einheitlichen Markenauftritt. Hier werden <strong>die wichtigsten Regeln festgelegt:<\/strong> Wie das Logo eingesetzt wird, welche Abst\u00e4nde oder Schutzr\u00e4ume wichtig sind, welche Farben die Marke charakterisieren, welche Schriften zum Einsatz kommen und welche Bildsprache die Marke pr\u00e4gt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Wozu ist ein Brand Guide noch wichtig?<\/strong> Wenn Du mit externen Unternehmen, Freelancern, Webdesignern oder Social-Media-Managern zusammenarbeitest, m\u00fcssen sich alle an die Guidelines und den vorgegebenen Rahmen einhalten. Kein R\u00e4tselraten, keine Experimente - sondern ein klarer Rahmen f\u00fcr professionelle Ergebnisse.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-visuell-amp-konsistent-was-gutes-corporate-design-wirklich-ausmacht\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"visuell-konsistent-was-gutes-corporate-design-wirklich-ausmacht\"><\/span>Visuell &amp; konsistent: Was gutes Corporate Design wirklich ausmacht<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Mittlerweile ist es klar, dass ein Corporate Design mehr k\u00f6nnen muss, als nur gut auszusehen. Viel wichtiger ist es, <strong>\u00fcberall die gleiche visuelle Sprache zu sprechen<\/strong> - durchg\u00e4ngig und konsequent. <\/p>\n\n\n\n<p>Deshalb solltest Du schon in der Planungsphase daf\u00fcr sorgen, dass alle Entw\u00fcrfe universell einsetzbar sind. Es bringt wenig, wenn es <strong>ein total verr\u00fccktes Konzept<\/strong> gibt aber <strong>nicht umsetzbar<\/strong> ist oder in bestimmten Situationen nicht funktioniert.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Noch ein Beispiel aus meiner Praxis:<\/strong> Ein Kunde hatte ein wundersch\u00f6nes Logo mit feinen Linien. Auf gro\u00dfen Formaten sah es fantastisch aus, aber als Instagram-Profilbild war es kaum zu erkennen. Deshalb pr\u00fcfe ich heute bei jedem Design: Funktioniert es auch im kleinen Format?<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-mein-tipp-fur-dich\">Mein Tipp f\u00fcr Dich<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Schau Dir genau an, was Deine Konkurrenz macht. <\/strong>Analysiere und sammle ihre Materialien und leg Dein Design daneben. Sei ehrlich zu Dir: Sticht Dein Design heraus oder geht es in der Masse unter?<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Zum Beispiel IKEA:<\/strong> Die gelb-blauen Farben, die klare Schrift, die nat\u00fcrlichen Fotos von echten Wohnr\u00e4umen. <strong>Egal wo Du IKEA siehst - Du erkennst es sofort.<\/strong> Das ist perfektes Corporate Design.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-was-bringt-dir-ein-professionelles-corporate-design\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"was-bringt-dir-ein-professionelles-corporate-design\"><\/span>Was bringt Dir ein professionelles Corporate Design?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Falls Du immer noch denkst \u201eIst das alles wirklich n\u00f6tig? Meine Produkte sind doch gut!\u201c Das mag sein, aber w\u00e4re Porsche, Audi, Mercedes oder VW wirklich heute erfolgreich, wenn sie an ihrem Corporate Design oder ihrer Kommunikation gespart h\u00e4tten?<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc Sicherlich nicht. <strong>Jedes Unternehmen muss sich unterscheiden<\/strong> und mir als Verbraucher zeigen, <strong>wof\u00fcr sie genau stehen.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In den <strong>Strategiegespr\u00e4chen <\/strong>kommt oft auch die Frage: \u201ePayam, lohnt sich diese Investition? Wir sind ein kleines Unternehmen!\u201c Meine Antwort ist klar: Ja. \ud83d\ude42 Gerade wenn Du klein bist, wertest Du mit einem <strong>durchdachten Design-Konzept<\/strong> Deine Produkte und Leistungen extrem auf. <strong>Hochwertig und professionell!<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\ud83c\udfc6<\/strong> Wenn Du beispielsweise einen Newsletter verschickst und die gleiche Inhalte auf Social-Media postest - sollte alles die gleiche Design-Sprache sprechen. Das spart nicht nur Zeit, sondern zeigt auch: <strong>Hier arbeitet ein Profi.<\/strong><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-corporate-design-beispiele-was-wir-von-erfolgreichen-marken-lernen-konnen\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"corporate-design-beispiele-was-wir-von-erfolgreichen-marken-lernen-koennen\"><\/span>Corporate Design Beispiele: Was wir von erfolgreichen Marken lernen k\u00f6nnen<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>In meiner Arbeit als Designer schaue ich mir gerne regelm\u00e4ssig erfolgreiche Marken an. Nicht um sie zu kopieren, sondern um zu verstehen, was ihr Design so stark macht. Hier sind echte Beispiele, die zeigen, worauf es ankommt:<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-fedex-kleines-detail-grosse-wirkung\">FedEx: Kleines Detail, gro\u00dfe Wirkung<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Kennst Du den versteckten Pfeil im FedEx-Logo? <\/strong>Er sitzt genau zwischen dem \u201eE\u201c und dem \u201eX\u201c. Ein kleines Detail, das viel aussagt: Hier kommt Dein Paket schnell und pr\u00e4zise an. Das ist f\u00fcr mich intelligentes Design: einfach, aber genial durchdacht. Die klaren Farben erkennst Du sofort - egal ob auf dem Lieferwagen oder auf der Webseite.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/fedex-corporate-design.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4233\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/fedex-corporate-design.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/fedex-corporate-design-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/fedex-corporate-design-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/fedex-corporate-design-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-sixt-mut-zur-eigenen-stimme\">Sixt: Mut zur eigenen Stimme<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Wer kennt sie nicht - die frechen Sixt-Werbungen? <\/strong>Das knallige Orange ist kein Zufall. Es schreit f\u00f6rmlich: \u201eSchau her!\u201c. Aber was ich besonders clever finde: Sixt verbindet diese auff\u00e4llige Farbe mit ihrem charakteristischen Humor. Die Plakate sind direkt, witzig, manchmal frech - aber immer auf den Punkt. Das zeigt: Ein gutes Corporate Design transportiert nicht nur Farben und Formen, sondern Pers\u00f6nlichkeit.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/sixt-kampagnen.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4235\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/sixt-kampagnen.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/sixt-kampagnen-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/sixt-kampagnen-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/sixt-kampagnen-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-coca-cola-stark-durch-konsequenz\">Coca-Cola: Stark durch Konsequenz<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Der Coca-Cola Schriftzug existiert seit den 1880er Jahren<\/strong> - fast unver\u00e4ndert. Stell Dir das mal vor: W\u00e4hrend sich die Welt komplett ver\u00e4ndert hat, ist diese geschwungene Schrift geblieben. Das Rot-Wei\u00df-Konzept funktioniert \u00fcberall - von New York bis Tokyo. Was k\u00f6nnen wir daraus lernen? Wenn Du etwas Zeitloses geschaffen hast, bleib dabei. Nicht jeder Trend braucht Deine Aufmerksamkeit.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/cocacola-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4236\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/cocacola-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/cocacola-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/cocacola-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/cocacola-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-netflix-digital-durchdacht\">Netflix: Digital durchdacht<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Das Netflix \u201eN\u201c ist ein Paradebeispiel f\u00fcr modernes Design. <\/strong>Warum? Weil es die perfekte Balance zwischen Einfachheit und Wiedererkennbarkeit findet. Ob auf Deinem Smartphone oder riesengro\u00df auf Werbefl\u00e4chen - es funktioniert \u00fcberall. Die Bewegung im Logo passt perfekt zu einem Streaming-Dienst.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"559\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/netflix-logo.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4234\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/netflix-logo.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/netflix-logo-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/netflix-logo-1024x382.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/netflix-logo-768x286.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group blog-trenner\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-corporate-design-im-digitalen-wandel\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"corporate-design-im-digitalen-wandel\"><\/span>Corporate Design im digitalen Wandel<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Die Zeiten \u00e4ndern sich wirklich schnell: <\/strong>Visitenkarte, Briefpapier und Produkt-Magazinen reichen heute schon lange nicht mehr aus. Wir denken heute in <strong>v\u00f6llig neue Dimensionen<\/strong> und M\u00f6glichkeiten. Apps, Schnittstellen oder Plug-Ins, die miteinander verbunden sind. Automatisierungen von Ereignissen und Informationen, die miteinander funktionieren. \u00dcberall sollte jedes Unternehmen seine eigene Handschrift haben.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Dein Logo muss heute in der Instagram-Story genau so gut funktionieren wie auf der Messewand. <\/strong>Was fr\u00fcher noch statisch war, wird heute animiert. Fast jedes Unternehmen zeigt sein Logo in Bewegung - auf der Webseite, in Videos oder in Pr\u00e4sentationen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Was bedeutet das f\u00fcr Dich? <\/strong>Teste Dein Design dort, wo Deine Zielgruppe es sp\u00e4ter sieht. Pr\u00fcfe wie es auf dem Smartphone, Tablet und Desktop wirkt. Achte darauf, dass Deine Farben auf allen Bildschirmen gut aussehen. Investiere auch in Barrierefreiheit f\u00fcr Deine Webseite und Inhalte.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-ki-im-design-meine-ehrliche-meinung\">KI im Design - meine ehrliche Meinung<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Sp\u00e4testens seit 2023 ist KI das gro\u00dfe Thema im Design.<\/strong> Fast t\u00e4glich werde ich von Kunden darauf angesprochen. Meine Antwort ist immer die gleiche: <strong>KI ist ein Werkzeug - nicht mehr und nicht weniger. <\/strong>Gut eingesetzt kann sie bei ersten Entw\u00fcrfen und schnellen Ideen helfen.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Aber Deine Markenpers\u00f6nlichkeit, Deine Strategie und Vision?<\/strong> Das kann keine KI entwickeln. Daf\u00fcr braucht es echte Erfahrung, echtes Verst\u00e4ndnis und vor allem: echte Gespr\u00e4che. <strong>KI kann unterst\u00fctzen <\/strong>aber niemals die kreative Arbeit und strategische Planung ersetzen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-ein-styleguide-fur-die-digitale-zukunft\">Ein Styleguide f\u00fcr die digitale Zukunft<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Was fr\u00fcher ein \u201eNice to have\u201c war, ist heute absolut notwendig. <\/strong>Ein Styleguide ist die Basis f\u00fcr einen erfolgreichen Markenauftritt - besonders in der digitalen Welt. Warum? Weil Deine Marke heute an unz\u00e4hligen digitalen und analogen Kontaktpunkten pr\u00e4sent ist: Von der Webseite \u00fcber Social Media, Videos und Pr\u00e4sentationen bis hin zu Newslettern, Messen und klassischen Drucksachen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<div class=\"wp-block-columns is-not-stacked-on-mobile is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-semplice-img-oversize-2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1500\" height=\"1118\" src=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/corporate-design-branding-guide.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2744\" style=\"object-fit:cover\" srcset=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/corporate-design-branding-guide.jpg 1500w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/corporate-design-branding-guide-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/corporate-design-branding-guide-1024x763.jpg 1024w, https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2024\/08\/corporate-design-branding-guide-768x572.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center bild-unterschrift\">Styleguide f\u00fcr einen einheitlichen und erfolgreichen Markenauftritt<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:2em\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Der Styleguide sorgt daf\u00fcr, dass Dein Design<strong> \u00fcberall die gleiche starke Sprache<\/strong> spricht - egal ob online oder offline. In einer Zeit, wo sich Technologien und Plattformen st\u00e4ndig weiterentwickeln, ist er Dein Anker f\u00fcr einen konsistenten Markenauftritt. Das ist keine K\u00fcr mehr, sondern absolute Pflicht f\u00fcr Deinen Markenauftritt.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-corporate-design-amp-brand-design-die-richtige-strategie-fur-jede-phase\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"corporate-design-brand-design-die-richtige-strategie-fuer-jede-phase\"><\/span>Corporate Design &amp; Brand Design: Die richtige Strategie f\u00fcr jede Phase<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Jedes Unternehmen ist anders und steht an einem anderen Punkt. Ein <strong>Start-up braucht v\u00f6llig andere Design-L\u00f6sungen <\/strong>als ein etabliertes Unternehmen. Ein Handwerker oder Zahnarztpraxis haben v\u00f6llig <strong>unterschiedliche Herausforderungen<\/strong> und braucht andere Konzepte. Aber eins haben sie alle gemeinsam: Sie wollen in der Masse nicht untergehen und sich von ihrer Konkurrenz abheben. Sie m\u00f6chten als Experten wahrgenommen werden und Vertrauen bei ihren Kunden aufbauen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-fur-start-ups-clever-starten-mit-kleinem-budget\">F\u00fcr Start-ups: Clever starten mit kleinem Budget<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Gerade am Anfang ist ja das Budget oft knapp<\/strong> - das kenne ich von vielen Kunden. Aber der erste Eindruck muss trotzdem sitzen. Meine L\u00f6sung ist ganz klar. Fokusiere Dich am Anfang auf das Wesentliche.<\/p>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Was brauchst Du wirklich am Anfang?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Ein starkes Logo oder Schriftzug<\/li>\n\n\n\n<li>Zwei starke <a href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/farben-grafikdesign\">Farben f\u00fcr Grafikdesign und Branding<\/a>\u00a0<\/li>\n\n\n\n<li>Eine charakteristische Schrift<\/li>\n\n\n\n<li>Die wichtigsten Gesch\u00e4ftsunterlagen (Visitenkarte, Briefpapier und Rechnung + Email Signatur)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Das reicht f\u00fcr den Start vollkommen aus. Den Rest k\u00f6nnen wir Schritt f\u00fcr Schritt ausbauen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-zeit-fur-veranderung\">Zeit f\u00fcr Ver\u00e4nderung?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei Anfragen kommt auch oft: \u201eUnser Design passt nicht mehr zu uns\u201c. <strong>Das ist v\u00f6llig normal! <\/strong>Ein Unternehmen entwickelt sich weiter, w\u00e4chst und ver\u00e4ndert sich. Neue Produkte kommen dazu, die Markenwerte entwickeln sich.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich vergleiche <strong>ein Redesign<\/strong> gerne mit einer Hausrenovierung:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Manchmal reichen frische Farben<\/li>\n\n\n\n<li>Manchmal braucht es neue M\u00f6bel<\/li>\n\n\n\n<li>Und manchmal muss der Grundriss angepasst werden<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Das Wichtige dabei: Was sich bew\u00e4hrt hat, bleibt. Neues kommt behutsam dazu.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-wenn-dein-unternehmen-wachst\">Wenn Dein Unternehmen w\u00e4chst<\/h3>\n\n\n\n<p>Wachstum bringt neue Herausforderungen f\u00fcr Dein Corporate Design:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Neue Produktlinien brauchen Platz im Design-System<\/li>\n\n\n\n<li>Weitere Standorte erweitern Deinen Wirkungskreis<\/li>\n\n\n\n<li>Internationale M\u00e4rkte \u00f6ffnen neue T\u00fcren<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Ein <strong>flexibles Design-System <\/strong>macht das m\u00f6glich. Es sorgt daf\u00fcr, dass Dein Markenauftritt \u00fcberall professionell und einheitlich wirkt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-marktvorteil-durch-konsistente-gestaltung\">Marktvorteil durch konsistente Gestaltung<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn Dein Corporate Design fertig ist, musst Du es auch <strong>konsistent<\/strong> einsetzen.&nbsp;Nur so kann Deine Marke immer erkennbar bleiben. Nichts verwirrt Kunden mehr als ein Unternehmen, das st\u00e4ndig sein Gesicht ver\u00e4ndert. Wenn Du losgelegt hast, bleibe erstmal dabei.<\/p>\n\n\n\n<p>Aus Erfahrung kann ich Dir sagen, dass gerade am Anfang meine Kunden <strong>sehr empfindlich f\u00fcr Kritik <\/strong>sind. Irgendjemand aus der Verwandtschaft oder Freundeskreis kommt mit: \u201eDas Logo passt nicht zu Dir. Das bist nicht Du!\u201c \ud83d\ude43<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Feedbacks sind immer gut<\/strong> aber Dein Business orientiert sich nicht nach der Meinung anderer. Klingt hart ist aber super wichtig.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-was-kostet-ein-professionelles-corporate-design\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"was-kostet-ein-professionelles-corporate-design\"><\/span>Was kostet ein professionelles Corporate Design?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Lass uns offen \u00fcber Zahlen sprechen.<\/strong> Eine der h\u00e4ufigsten Fragen, die ich gestellt bekomme ist: <strong>Was kostet ein profesionelles Cporporate Design?<\/strong>&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn Du Dir ein Auto kaufen willst, gibt es verschiedene Modelle und Ausstattungen. Die Frage lautet eigentlich: Brauchst Du eine solide Grundausstattung oder ein Premium-Paket mit allen Extras? M\u00f6chtest Du die Standard-Reifen oder d\u00fcrfen es die 23-Z\u00f6ller sein? <\/p>\n\n\n\n<p>Die Frage kann man leider pauschal nicht beantworten, da wir hier nicht \u00fcber \u201ephysische Produkte\u201c sprechen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-die-billige-variante\">Die billige Variante<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Es ist kein Geheimnis:<\/strong> Es gibt Fiverr und andere Plattformen mit Logos f\u00fcr 10 Euro. Wenn Du jemandem vertrauen m\u00f6chtest der Deine <strong>Unternehmenskommunikation <\/strong>erstellt ohne ihn zu kennen, dann ist das Deine Entscheidung. <strong>Etwa 20-30% meiner Kunden kommen genau von dort. <\/strong>Sie haben sich \u00fcber Fiverr etwas designen lassen und merken nach einigen Monaten: Es funktioniert nicht und passt einfach nicht zum Unternehmen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Oder noch schlimmer: <\/strong>Was ist, wenn Dein Logo pl\u00f6tzlich im Netz in zig unterschiedlichen Varianten auftaucht? Diese <strong>g\u00fcnstigen \u201eDesigner\"<\/strong> arbeiten n\u00e4mlich ausschlie\u00dflich mit Vorlagen. Sie machen hier und da etwas gr\u00f6\u00dfer oder kleiner und \u00e4ndern nur den Namen. Und das ist leider leider auch in Deutschland nicht anders.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Bei einigen <strong>Grafikdesigner aus meiner Region <\/strong>verschwinden kritische Bewertungen \u00fcber kopierte Designs einfach \u00fcber Nacht - das habe ich schon oft beobachtet.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-die-gunstige-variante\">Die g\u00fcnstige Variante<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn Du wirklich vern\u00fcnftig sparen m\u00f6chtest, <strong>dann mache es bitte lieber selbst.<\/strong> Denn niemand kennt Dein Unternehmen und Deine Idee besser als irgendeine anonyme Plattform oder jemand aus Asien.<\/p>\n\n\n\n<p>Mit den vielen <strong>kostenlosen Tools im Internet<\/strong> kannst Du zumindest f\u00fcr den Start etwas Eigenes entwickeln.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-die-professionelle-variante\">Die professionelle Variante<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn Du in Dein Unternehmen investieren und von Anfang an professionell auftreten m\u00f6chtest, dann sieht das preislich so aus:<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Ein solides Basis-Paket f\u00fcr Start-ups beginnt bei etwa 2.500 Euro<\/li>\n\n\n\n<li>Ein umfassendes Corporate Design mit allen Anwendungen liegt zwischen 5.000 und 15.000 Euro<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>\ud83d\udc49\ud83c\udffc <strong>Der beste Rat aus meiner Praxis: <\/strong>Eine einmalige, richtige Investition zahlt sich mehr aus als zweimal halbherzig. Gutes Design arbeitet jeden Tag f\u00fcr Dich - bei jedem Kundenkontakt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-inhouse-oder-freelancer\">Inhouse oder Freelancer?<\/h3>\n\n\n\n<p>\u201eK\u00f6nnen wir das nicht selbst machen?\u201c Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen interne Teams kleinere Anpassungen einfach und schnell umsetzen. Ein neuer Social-Media Post, eine Pr\u00e4sentation oder kleine Design-\u00c4nderungen sind kein Problem.<\/p>\n\n\n\n<p>Aber gerade bei der <strong>strategischen Entwicklung <\/strong>einer Marke und des Corporate Designs ist der <strong>Blick von au\u00dfen extrem wichtig.<\/strong> Ein erfahrener Designer sieht Dinge, die im Alltagsgesch\u00e4ft oft untergehen. Er bringt neue Perspektiven ein und hat den \u00dcberblick \u00fcber aktuelle Trends und technische M\u00f6glichkeiten.<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-wenn-du-mit-mir-als-grafikerdesigner-arbeitest-schritt-fur-schritt\">Wenn Du mit mir als <a href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/grafikdesign-koeln\">Grafikerdesigner<\/a> arbeitest: Schritt f\u00fcr Schritt<\/h3>\n\n\n\n<ol class=\"wp-block-list\">\n<li>Ausf\u00fchrliches Startgespr\u00e4ch - Wir lernen uns kennen und ich verstehe Deine Ziele<\/li>\n\n\n\n<li>Marktanalyse - Wo steht Dein Unternehmen heute und wo in 5 Jahren<\/li>\n\n\n\n<li>Strategieentwicklung - Gemeinsam legen wir den Grundstein<\/li>\n\n\n\n<li>Design-Konzepte - 100% auf Dich und Deine Ziele ausgerichtet<\/li>\n\n\n\n<li>Feedback und Verfeinerung - Deine Meinung ist wichtig &amp; entscheidend<\/li>\n\n\n\n<li>Finales Design-System - Alles aus einer Hand<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Das bekommst Du am Ende:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-list\">\n<li>Ein unverwechselbares Design-System<\/li>\n\n\n\n<li>Alle Dateiformate, die Du brauchst<\/li>\n\n\n\n<li>Klare Guidelines f\u00fcr die Anwendung<\/li>\n\n\n\n<li>Pers\u00f6nliche Beratung bei der Umsetzung<\/li>\n\n\n\n<li>Langfristige Unterst\u00fctzung bei Fragen<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-corporate-identity-amp-branding-der-schlussel-zum-markenerfolg\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"corporate-identity-branding-der-schluessel-zum-markenerfolg\"><\/span>Corporate Identity &amp; Branding: Der Schl\u00fcssel zum Markenerfolg<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<p>Ein <strong>durchdachtes Design <\/strong>kann ein Unternehmen komplett ver\u00e4ndern. Nicht nur optisch, sondern auch in der Art, wie es vonAu\u00dfen wahrgenommen wird.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-was-corporate-design-wirklich-kann\">Was Corporate Design wirklich kann<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ein Corporate Design ist keine Verpackung <\/strong>- es ist die DNA Deiner Marke. Es ist Deine unverwechselbare Handschrift im Markt. Ich sehe es bei meinen Kunden immer wieder: Sobald das Design richtig sitzt,<strong> \u00f6ffnen sich pl\u00f6tzlich neue T\u00fcren.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ein Corporate Design ist daf\u00fcr da, <strong>eine klare Linie in Deiner Kommunikation<\/strong> zu schaffen. Jeder Kontakt mit Deinen Kunden wird dadurch professioneller und einheitlicher.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-die-messbaren-erfolge-nach-aussen\">Die messbaren Erfolge nach au\u00dfen<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Gutes Design zahlt sich langfristig immer aus<\/strong> - das ist keine leere Behauptung, sondern t\u00e4gliche Realit\u00e4t. Mit einem durchdachten Corporate Design erkennst Du schnell die positiven Ver\u00e4nderungen: Deine Kunden erinnern sich besser an Dich und Deine Leistungen. Die Klickraten auf Deinen Anzeigen steigen sp\u00fcrbar, weil Dein Auftritt Vertrauen schafft.<\/p>\n\n\n\n<p>In Kundenbefragungen bekommst Du <strong>deutlich besseres Feedback<\/strong> und - was besonders wichtig ist - die Beziehungen zu Deinen Kunden werden langfristiger und stabiler.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-die-wirkung-nach-innen\">Die Wirkung nach innen<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Eine starke Marke ver\u00e4ndert auch die interne Dynamik komplett.<\/strong> Dein Team arbeitet mit mehr \u00dcberzeugung und Motivation, weil sie stolz auf den professionellen Auftritt sind. Die t\u00e4gliche Kommunikation wird effizienter, weil alle die gleiche visuelle Sprache sprechen. Deine Mitarbeiter <strong>identifizieren sich viel st\u00e4rker mit dem Unternehmen<\/strong> - sie werden zu echten Markenbotschaftern. Diese interne Wirkung ist unbezahlbar und ein oft untersch\u00e4tzter Erfolgsfaktor!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-der-richtige-moment-fur-veranderung\">Der richtige Moment f\u00fcr Ver\u00e4nderung<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Die Designwelt entwickelt sich st\u00e4ndig weiter.<\/strong> Neue Technologien, neue Medien und neue M\u00f6glichkeiten entstehen fast t\u00e4glich. Aber eines bleibt immer gleich: Echter Erfolg entsteht dort, wo Strategie und Gestaltung perfekt zusammenspielen.<\/p>\n\n\n\n<p>Wann ist der richtige Zeitpunkt f\u00fcr ein neues Corporate Design? Die Antwort ist eigentlich ganz einfach: Wenn Du merkst, dass Dein aktuelles Design Dich einschr\u00e4nkt. Wenn Du sp\u00fcrst, dass mehr m\u00f6glich ist. Wenn Du Dich strategisch von der Konkurrenz abheben willst. Dann ist genau jetzt der richtige Moment, um den n\u00e4chsten Schritt zu gehen.<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-faq\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"faq\"><\/span>FAQ<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"h-haufig-gestellte-fragen-zum-corporate-design\">H\u00e4ufig gestellte Fragen zum Corporate Design<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"schema-faq wp-block-yoast-faq-block\"><div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1723821689722\"><strong class=\"schema-faq-question\">Warum ist ein Corporate Design f\u00fcr mein Unternehmen wichtig?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Ein <strong>durchdachtes Corporate Design<\/strong> macht Deine Marke wiedererkennbar und schafft Vertrauen. Es kommuniziert Deine Werte und differenziert Dich vom Wettbewerb \u2013 bereits vor dem ersten pers\u00f6nlichen Kontakt.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1740757641517\"><strong class=\"schema-faq-question\">Welche Elemente geh\u00f6ren zu einem vollst\u00e4ndigen Corporate Design?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">\u2192 Logo und Markenzeichen<br\/>\u2192 Farbpalette<br\/>\u2192 Typografie<br\/>\u2192 Bildsprache<br\/>\u2192 Gestaltungsraster<br\/>\u2192 Anwendungen (Gesch\u00e4ftsausstattung, digitale Medien usw.)<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1740757671517\"><strong class=\"schema-faq-question\">Wie l\u00e4uft der Entwicklungsprozess eines Corporate Designs ab?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Der Prozess <strong>beginnt mit einer Analyse Deines Unternehmens und Deiner Zielgruppe.<\/strong> In einem Workshop definieren wir Deine Unternehmenswerte. Darauf basierend entwickle ich Designkonzepte, verfeinere sie nach Deinem Feedback und erstelle ein klares Designsystem.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1740757692203\"><strong class=\"schema-faq-question\">Wie lange dauert die Entwicklung eines Corporate Designs?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">F\u00fcr ein <strong>Basis-Paket<\/strong> solltest Du mit 3-4 Wochen rechnen. <strong>Umfassendere Designsysteme<\/strong> ben\u00f6tigen 2-3 Monate f\u00fcr Recherche, Konzeption, Feedback und Feinabstimmung.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1740757726435\"><strong class=\"schema-faq-question\">Was kostet ein professionelles Corporate Design?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Ein Basis-Paket beginnt bei etwa 2.500 Euro. Umfassende Corporate Design-Systeme liegen zwischen 5.000 und 15.000 Euro. <strong>Diese Investition zahlt sich langfristig aus,<\/strong> da ein stimmiges Design bei jedem Kundenkontakt f\u00fcr Dich arbeitet.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1740757765177\"><strong class=\"schema-faq-question\">Wann ist der richtige Zeitpunkt f\u00fcr ein Corporate Design?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Idealerweise <strong>vor dem Marktstart Deines Unternehmens.<\/strong> F\u00fcr bestehende Unternehmen ist ein Redesign sinnvoll bei Strategie\u00e4nderungen, veraltetem Design oder neuen Zielgruppen.<\/p> <\/div> <div class=\"schema-faq-section\" id=\"faq-question-1740757820802\"><strong class=\"schema-faq-question\">Wie sorgt ein Corporate Design f\u00fcr Wettbewerbsvorteile?<\/strong> <p class=\"schema-faq-answer\">Ein <strong>professionelles Design<\/strong> differenziert Dich vom Wettbewerb und positioniert Dich klar im Markt. Es kommuniziert <strong>Deine Werte, schafft Vertrauen und st\u00e4rkt die Kundenbindung<\/strong> \u2013 mit positiven Auswirkungen auf Deinen Gesch\u00e4ftserfolg.<\/p> <\/div> <\/div>\n<\/div><\/div>\n<\/div><\/main>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Marken wie Apple, Nike oder Ikea erkennst Du sofort. Nicht nur am Logo, sondern an ihrem gesamten Erscheinungsbild. Die Farben, die Schrift, die Art und Weise wie sie kommunizieren &#8211; all das ist Corporate Design. In meiner langj\u00e4hrigen Erfahrung als Grafikdesigner habe ich gelernt: Ein Unternehmen braucht eine klare Pers\u00f6nlichkeit. Genau wie jeder Mensch einzigartig [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[160,192,159],"tags":[],"class_list":["post-4198","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-branding","category-corporate-design-corporate-identity","category-grafikdesign"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v24.6 (Yoast SEO v24.6) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Was ist ein Corporate Design und Branding &#8212; Payam Zadeh<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Corporate Design und Corporate Identity werden oft synonym verwendet. Entdecke die Kraft des Brandings f\u00fcr Deine visuelle Markenidentit\u00e4t und erkenne den wichtigen Unterschied.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Was ist Corporate Design &amp; Branding?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Corporate Design und Corporate Identity werden oft synonym verwendet. Entdecke die Kraft des Brandings f\u00fcr Deine visuelle Markenidentit\u00e4t und erkenne den wichtigen Unterschied.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2025-02-28T15:57:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-10T12:14:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"895\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Payam Zadeh\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"467\u00a0Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":[\"Article\",\"BlogPosting\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\"},\"author\":{\"name\":\"Payam Zadeh\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\"},\"headline\":\"Was ist Corporate Design &amp; Branding?\",\"datePublished\":\"2025-02-28T15:57:44+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-10T12:14:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\"},\"wordCount\":4416,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg\",\"articleSection\":[\"branding\",\"Corporate Design\",\"grafikdesign\"],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#respond\"]}]},{\"@type\":[\"WebPage\",\"FAQPage\"],\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\",\"name\":\"Was ist ein Corporate Design und Branding &#8212; Payam Zadeh\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg\",\"datePublished\":\"2025-02-28T15:57:44+00:00\",\"dateModified\":\"2025-03-10T12:14:58+00:00\",\"description\":\"Corporate Design und Corporate Identity werden oft synonym verwendet. Entdecke die Kraft des Brandings f\u00fcr Deine visuelle Markenidentit\u00e4t und erkenne den wichtigen Unterschied.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#breadcrumb\"},\"mainEntity\":[{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1723821689722\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757641517\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757671517\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757692203\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757726435\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757765177\"},{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757820802\"}],\"inLanguage\":\"de\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg\",\"width\":895,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Was ist Corporate Design &amp; Branding?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"name\":\"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh\",\"description\":\"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization\",\"name\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"de\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png\",\"width\":306,\"height\":140,\"caption\":\"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/\",\"https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d\",\"name\":\"Payam Zadeh\",\"description\":\"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.\",\"sameAs\":[\"https:\/\/www.payamzadeh.de\",\"@payamzadeh\",\"linkedin.com\/payam-zadeh\"],\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1723821689722\",\"position\":1,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1723821689722\",\"name\":\"Warum ist ein Corporate Design f\u00fcr mein Unternehmen wichtig?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Ein <strong>durchdachtes Corporate Design<\/strong> macht Deine Marke wiedererkennbar und schafft Vertrauen. Es kommuniziert Deine Werte und differenziert Dich vom Wettbewerb \u2013 bereits vor dem ersten pers\u00f6nlichen Kontakt.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757641517\",\"position\":2,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757641517\",\"name\":\"Welche Elemente geh\u00f6ren zu einem vollst\u00e4ndigen Corporate Design?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"\u2192 Logo und Markenzeichen<br\/>\u2192 Farbpalette<br\/>\u2192 Typografie<br\/>\u2192 Bildsprache<br\/>\u2192 Gestaltungsraster<br\/>\u2192 Anwendungen (Gesch\u00e4ftsausstattung, digitale Medien usw.)\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757671517\",\"position\":3,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757671517\",\"name\":\"Wie l\u00e4uft der Entwicklungsprozess eines Corporate Designs ab?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Der Prozess <strong>beginnt mit einer Analyse Deines Unternehmens und Deiner Zielgruppe.<\/strong> In einem Workshop definieren wir Deine Unternehmenswerte. Darauf basierend entwickle ich Designkonzepte, verfeinere sie nach Deinem Feedback und erstelle ein klares Designsystem.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757692203\",\"position\":4,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757692203\",\"name\":\"Wie lange dauert die Entwicklung eines Corporate Designs?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"F\u00fcr ein <strong>Basis-Paket<\/strong> solltest Du mit 3-4 Wochen rechnen. <strong>Umfassendere Designsysteme<\/strong> ben\u00f6tigen 2-3 Monate f\u00fcr Recherche, Konzeption, Feedback und Feinabstimmung.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757726435\",\"position\":5,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757726435\",\"name\":\"Was kostet ein professionelles Corporate Design?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Ein Basis-Paket beginnt bei etwa 2.500 Euro. Umfassende Corporate Design-Systeme liegen zwischen 5.000 und 15.000 Euro. <strong>Diese Investition zahlt sich langfristig aus,<\/strong> da ein stimmiges Design bei jedem Kundenkontakt f\u00fcr Dich arbeitet.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757765177\",\"position\":6,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757765177\",\"name\":\"Wann ist der richtige Zeitpunkt f\u00fcr ein Corporate Design?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Idealerweise <strong>vor dem Marktstart Deines Unternehmens.<\/strong> F\u00fcr bestehende Unternehmen ist ein Redesign sinnvoll bei Strategie\u00e4nderungen, veraltetem Design oder neuen Zielgruppen.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"},{\"@type\":\"Question\",\"@id\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757820802\",\"position\":7,\"url\":\"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757820802\",\"name\":\"Wie sorgt ein Corporate Design f\u00fcr Wettbewerbsvorteile?\",\"answerCount\":1,\"acceptedAnswer\":{\"@type\":\"Answer\",\"text\":\"Ein <strong>professionelles Design<\/strong> differenziert Dich vom Wettbewerb und positioniert Dich klar im Markt. Es kommuniziert <strong>Deine Werte, schafft Vertrauen und st\u00e4rkt die Kundenbindung<\/strong> \u2013 mit positiven Auswirkungen auf Deinen Gesch\u00e4ftserfolg.\",\"inLanguage\":\"de\"},\"inLanguage\":\"de\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Was ist ein Corporate Design und Branding &#8212; Payam Zadeh","description":"Corporate Design und Corporate Identity werden oft synonym verwendet. Entdecke die Kraft des Brandings f\u00fcr Deine visuelle Markenidentit\u00e4t und erkenne den wichtigen Unterschied.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Was ist Corporate Design &amp; Branding?","og_description":"Corporate Design und Corporate Identity werden oft synonym verwendet. Entdecke die Kraft des Brandings f\u00fcr Deine visuelle Markenidentit\u00e4t und erkenne den wichtigen Unterschied.","og_url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding","og_site_name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign und Webdesign","article_published_time":"2025-02-28T15:57:44+00:00","article_modified_time":"2025-03-10T12:14:58+00:00","og_image":[{"width":895,"height":1200,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Payam Zadeh","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Verfasst von":"Payam Zadeh","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"467\u00a0Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":["Article","BlogPosting"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding"},"author":{"name":"Payam Zadeh","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d"},"headline":"Was ist Corporate Design &amp; Branding?","datePublished":"2025-02-28T15:57:44+00:00","dateModified":"2025-03-10T12:14:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding"},"wordCount":4416,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg","articleSection":["branding","Corporate Design","grafikdesign"],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#respond"]}]},{"@type":["WebPage","FAQPage"],"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding","name":"Was ist ein Corporate Design und Branding &#8212; Payam Zadeh","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg","datePublished":"2025-02-28T15:57:44+00:00","dateModified":"2025-03-10T12:14:58+00:00","description":"Corporate Design und Corporate Identity werden oft synonym verwendet. Entdecke die Kraft des Brandings f\u00fcr Deine visuelle Markenidentit\u00e4t und erkenne den wichtigen Unterschied.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#breadcrumb"},"mainEntity":[{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1723821689722"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757641517"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757671517"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757692203"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757726435"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757765177"},{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757820802"}],"inLanguage":"de","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#primaryimage","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/02\/coporate-design-cover.jpg","width":895,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Was ist Corporate Design &amp; Branding?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#website","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","name":"Grafikdesigner K\u00f6ln: Power Marketing, Grafikdesign & Webdesign \u2013 Payam Zadeh","description":"Grafikdesigner und Art Director mit 15+ Jahren Erfahrung aus K\u00f6ln","publisher":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"de"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#organization","name":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"de","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","contentUrl":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/me-payamzadeh-black.png","width":306,"height":140,"caption":"Payam Zadeh \u2013 Freelance Grafikdesign Webdesign Marketing aus K\u00f6ln"},"image":{"@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/payam-zadeh\/","https:\/\/www.instagram.com\/payam.zadeh\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/#\/schema\/person\/a1eb3d537733fa09bea376d9c2d6338d","name":"Payam Zadeh","description":"Hey, ich hei\u00dfe Payam. Als Grafikdesigner und Art-Director aus K\u00f6ln habe ich in den letzten 15 Jahren viele Erfahrungen gesammelt. Heute wei\u00df ich: Erfolg entsteht, wenn Strategie auf Kreativit\u00e4t trifft. Auf meinem Blog zeige ich Dir, wie Du Deine Marke mit durchdachten Konzepten f\u00fcr alle Kan\u00e4le st\u00e4rken kannst.","sameAs":["https:\/\/www.payamzadeh.de","@payamzadeh","linkedin.com\/payam-zadeh"],"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/ueber-mich\/"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1723821689722","position":1,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1723821689722","name":"Warum ist ein Corporate Design f\u00fcr mein Unternehmen wichtig?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Ein <strong>durchdachtes Corporate Design<\/strong> macht Deine Marke wiedererkennbar und schafft Vertrauen. Es kommuniziert Deine Werte und differenziert Dich vom Wettbewerb \u2013 bereits vor dem ersten pers\u00f6nlichen Kontakt.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757641517","position":2,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757641517","name":"Welche Elemente geh\u00f6ren zu einem vollst\u00e4ndigen Corporate Design?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"\u2192 Logo und Markenzeichen<br\/>\u2192 Farbpalette<br\/>\u2192 Typografie<br\/>\u2192 Bildsprache<br\/>\u2192 Gestaltungsraster<br\/>\u2192 Anwendungen (Gesch\u00e4ftsausstattung, digitale Medien usw.)","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757671517","position":3,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757671517","name":"Wie l\u00e4uft der Entwicklungsprozess eines Corporate Designs ab?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Der Prozess <strong>beginnt mit einer Analyse Deines Unternehmens und Deiner Zielgruppe.<\/strong> In einem Workshop definieren wir Deine Unternehmenswerte. Darauf basierend entwickle ich Designkonzepte, verfeinere sie nach Deinem Feedback und erstelle ein klares Designsystem.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757692203","position":4,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757692203","name":"Wie lange dauert die Entwicklung eines Corporate Designs?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"F\u00fcr ein <strong>Basis-Paket<\/strong> solltest Du mit 3-4 Wochen rechnen. <strong>Umfassendere Designsysteme<\/strong> ben\u00f6tigen 2-3 Monate f\u00fcr Recherche, Konzeption, Feedback und Feinabstimmung.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757726435","position":5,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757726435","name":"Was kostet ein professionelles Corporate Design?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Ein Basis-Paket beginnt bei etwa 2.500 Euro. Umfassende Corporate Design-Systeme liegen zwischen 5.000 und 15.000 Euro. <strong>Diese Investition zahlt sich langfristig aus,<\/strong> da ein stimmiges Design bei jedem Kundenkontakt f\u00fcr Dich arbeitet.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757765177","position":6,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757765177","name":"Wann ist der richtige Zeitpunkt f\u00fcr ein Corporate Design?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Idealerweise <strong>vor dem Marktstart Deines Unternehmens.<\/strong> F\u00fcr bestehende Unternehmen ist ein Redesign sinnvoll bei Strategie\u00e4nderungen, veraltetem Design oder neuen Zielgruppen.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"},{"@type":"Question","@id":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757820802","position":7,"url":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/corporatedesign-und-branding#faq-question-1740757820802","name":"Wie sorgt ein Corporate Design f\u00fcr Wettbewerbsvorteile?","answerCount":1,"acceptedAnswer":{"@type":"Answer","text":"Ein <strong>professionelles Design<\/strong> differenziert Dich vom Wettbewerb und positioniert Dich klar im Markt. Es kommuniziert <strong>Deine Werte, schafft Vertrauen und st\u00e4rkt die Kundenbindung<\/strong> \u2013 mit positiven Auswirkungen auf Deinen Gesch\u00e4ftserfolg.","inLanguage":"de"},"inLanguage":"de"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4198","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4198"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4261,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4198\/revisions\/4261"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.payamzadeh.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}